<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>programación on Examplelab</title>
    <link>https://www.examplelab.com.ar/tags/programaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in programación on Examplelab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.examplelab.com.ar/tags/programaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grabando un nuevo screencast</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-grabando-un-screencast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-grabando-un-screencast/</guid>
      <description>Este fin de semana me propuse grabar un screencast sobre conceptos iniciales de programación usando pilas-engine. Hablé de variables, valores, funciones y condicionales, todo dentro del editor de pilas:
 Ver el video en youtube  Tenía muchas ganas de grabar un video así, venía pensando en esta idea hace varios meses, pero nunca daba el primer paso para empezar a grabar.
Hacer el video me llevó casi 11 horas de realización, unas horas del viernes, sábado y domingo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Replanteando la Programación Funcional</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-03-replanteando-la-programacion-funcional/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-03-replanteando-la-programacion-funcional/</guid>
      <description>Esta semana escuché una entrevista a Eric Normand en donde describía la programación funcional de una manera completamente diferente para mí.
Resulta que mis nociones de programación funcional vienen de mi paso por la facultad de ingeniería, donde descubrí la programación funcional en una materia llamada Paradigmas de Programación.
En esa materia abordamos la programación funcional desde sus fundamentos, usando haskell y resolviendo ejercicios para familiarizarnos con el enfoque del paradigma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo un sistema de eventos tipado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-09-sistema-de-eventos-tipados/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-09-sistema-de-eventos-tipados/</guid>
      <description>Cuando empecé a investigar acerca de TypeScript no le vi mucha utilidad. Declarar tipos de datos para variables simples como number o string no me parecía nada valioso.
Sin embargo, cuando se trata de estructuras de datos la cosa se pone interesante. TypeScript nos permite describir la &amp;ldquo;forma&amp;rdquo; que deberán tener ciertas estructuras de datos y eso hace que nuestro código gane algo de consistencia adicional.
Después de todo, la pieza más importante de un programa son sus estructuras de datos y ayuda mucho poder detectar inconsistencias mientras estamos escribiendo el código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Y si programamos en castellano?</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-05-programar-en-castellano/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-05-programar-en-castellano/</guid>
      <description>Tomar decisiones todo el día demanda mucha energía, incluso cosas simples como: qué vas a almorzar, o qué nombre le vas a poner a esa función en el código.
Cada pequeña decisión te consume un poco de tiempo y energía.
Por eso creo que vamos desarrollando la tendencia a responder en modo automático, como si nos dijéramos a nosotros mismos:
&amp;ldquo;Esto se hace así, siempre lo hicimos así, ni nos preguntemos por qué&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La documentación no muerde</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-12-15-la-documentacion-no-muerde/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 14:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-12-15-la-documentacion-no-muerde/</guid>
      <description>Sé que suena un poco fuerte, pero no te ofendas&amp;hellip; esta leyenda es para mí, y la escribo acá como una forma de no olvidarme lo que pasó hoy y seguir aprendiendo.
Si sos como yo, y programas hace algunos años, seguramente recurrís con urgencia a google o stack overflow cuando algo no sale bien, ya sea por un error imprevisto o un desafío que parece trivial, es fácil recurrir rápidamente a Internet como una herramienta auxiliar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackatón de Program.AR</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-11-llego-program-ar/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 01:07:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-11-llego-program-ar/</guid>
      <description>Este viernes se realizó al hackatón del primer foro regional &amp;lt;program.AR\&amp;gt; en la universidad de Quilmes.
La experiencia estuvo increible:
Al evento asistimos el equipo completo de huayra y muchos amigos de la comunidad educativa: los chicos de educ.ar, sadosky, Jefatura de Gobierno y pyar.
El evento estuvo espectacular, y si bien nos quedamos con ganas de programar un poco mas de tiempo, la ocasión sirvió para conocernos, debatir ideas y divertirnos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-04-inventing-on-principle-en-espanol/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2014 00:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-04-inventing-on-principle-en-espanol/</guid>
      <description>Bret Victor dió una charla impresionante llamada Inventing on Principle, invitando a las personas a descubrir un principio, algo que los guíe, una causa por que pelear.
Es difícil resumir el potencial y lo inspirador de su enfoque. Sus ideas son transformadoras y valiosas para todos los programadores, artistas y creativos del mundo.
Por ese motivo realizamos una traducción al español de su charla con un grupo de amigos. Hicimos un gran trabajo, nos llevó varios días realizarlo, y hoy pudimos terminar la compaginación y ponerlo online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>_why: La historia de un genio post-moderno</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-25-_why-una-historia-de-un-genio-post-moderno/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 22:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-25-_why-una-historia-de-un-genio-post-moderno/</guid>
      <description>Esta es una traducción de un artículo publicado por Smash Magazine en el 2010.
Hice esta traducción hace un buen tiempo junto a Rocio Viñas, pero nunca la había publicado. ¡Que la disfruten!
 Why the Lucky Stiff (o _Why para ser mas breves) fue uno de los programadores mas brillantes e inspiradores de estos tiempos. Se volvió famoso mediante una serie de blogs y una cantidad increible de proyectos open-source que mantuvo durante mas de 7 años.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
