<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Examplelab</title>
    <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Examplelab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.examplelab.com.ar/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Avanzar cuadro a cuadro en Youtube</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-18-avanzar-cuadro-a-cuadro-en-youtube/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-18-avanzar-cuadro-a-cuadro-en-youtube/</guid>
      <description>La semana pasada vi una película de animación con mis sobrinos en donde aparecía una computadora que hablaba haciendo unos gestos bastante graciosos:
Esta animación de la computadora me gustó mucho, así que me dieron ganas de verla en cámara lenta, cuadro a cuadro, y ver si podía copiarla para usar en algún proyecto.
Busqué el video de esa escena de la película en youtube y luego encontré que había dos atajos de teclado en el reproductor para poder avanzar cuadro a cuadro el video:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando tutoriales con amigos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-16-creando-tutoriales-con-amigos/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-16-creando-tutoriales-con-amigos/</guid>
      <description>Esta semana grabé unos videotutoriales nuevos de pilas engine junto a unos amigos.
Primero, grabé un video junto a Fede Sawady en donde nos pusimos a hacer un juego de ninjas estilo Pocky and Rocky:
Una cosa interesante de este juego es que nos permitió hablar acerca de ángulos y operaciones trigonométricas directamente en la llamada:
Y aquí creo que surgió algo interesante que no me había pasado en otros videos: Armar el video junto a otra persona da lugar a ideas, preguntas y estrategias que no aparecen cuando grabas el video solo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiando de terminal a Alacritty</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-09-cambiando-de-terminal/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-09-cambiando-de-terminal/</guid>
      <description>Hace una semana comencé a utilizar un emulador de terminal llamado Alacritty en lugar de iterm2, el terminal que venía usando hace años.
En realidad no tengo un motivo muy importante para dejar de usar iterm2, pero moverme a otro terminal es una excusa para revisar mis archivos de configuración y buscar una forma más práctica de trabajar.
Algo curioso de Alacritty es que no tiene tabs, pantallas de configuración o menús; se configura desde un archivo de texto y es muy minimalista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo recortar tiles con ImageMagick</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-04-como-recortar-tiles-con-imagemagick/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-04-como-recortar-tiles-con-imagemagick/</guid>
      <description>ImageMagick es un conjunto de herramientas que te permiten procesar imágenes de muchas formas diferentes. Además, se usa a través de la linea de comandos lo que permite automatizar y procesar muchas imágenes a la vez.
Por ejemplo, algo que necesito hacer muy seguido es tomar una grilla de sprites y dividirla en archivos de imágenes individuales.
Las grillas (o tiles) son muy eficientes, pero no son nada prácticos a la hora de hacer pruebas o escoger imágenes para un juego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grabando un nuevo screencast</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-grabando-un-screencast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-grabando-un-screencast/</guid>
      <description>Este fin de semana me propuse grabar un screencast sobre conceptos iniciales de programación usando pilas-engine. Hablé de variables, valores, funciones y condicionales, todo dentro del editor de pilas:
 Ver el video en youtube  Tenía muchas ganas de grabar un video así, venía pensando en esta idea hace varios meses, pero nunca daba el primer paso para empezar a grabar.
Hacer el video me llevó casi 11 horas de realización, unas horas del viernes, sábado y domingo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traducir textos en vim</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-traducir-textos-en-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-traducir-textos-en-vim/</guid>
      <description>Estoy trabajando en una aplicación web que tiene que soportar tres idiomas diferentes: inglés, español y portugués.
Tenemos tres archivos con los mensajes de la aplicación separados, un archivo por cada idioma así:
{ [...] cargarNuevamente: &amp;#34;Seus dados já foram enviados. Não é {NAME}?&amp;#34;, cargarNuevamenteLink: &amp;#34; Clique aqui.&amp;#34;, cerrar: &amp;#34;Fechar&amp;#34;, ciudad: &amp;#34;Cidade&amp;#34;, comienzo: &amp;#34;Começo do projeto&amp;#34;, completeDatos: &amp;#34;Registre-se e obtenha as informações das oportunidades.&amp;#34;, [...] } El tema es que cada vez que agregamos mensajes o pantallas tengo que salir del editor, y traducir los mensajes a todos los idiomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es lindo usar prettier</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-21-es-lindo-usar-prettier/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-21-es-lindo-usar-prettier/</guid>
      <description>Prettier es una herramienta que ajusta automáticamente el estilo de tu código, como ajustar la indentación del código de forma consistente, colocar ; en cada línea, separar con un espacio los operadores y varias cosas más.
Al principio parece algo puramente accesorio, pero con el tiempo se vuelve una herramienta con mucho sentido.
Usando prettier se puede delegar a la computadora muchas tareas pequeñas de consistencia sin alterar el funcionamiento del programa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenando mi colección de fotos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-14-ordenando-mi-coleccion-de-fotos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-14-ordenando-mi-coleccion-de-fotos/</guid>
      <description>Hace unos días me di cuenta que estaba quedándome sin espacio en mi servicio de almacenamiento de fotos, pero en lugar de contratar más espacio me puse a evaluar si realmente tenía tantas fotos que quisiera conservar.
Resultó que tenía demasiadas fotos, muchas repetidas y otras demasiado similares. Creo que a muchas personas nos pasa lo mismo, queremos retratar un momento y por las dudas sacamos 3 o 4 fotos iguales pensando que luego vamos a tomarnos el tiempo de elegir la mejor y borrar las otras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiando de teclado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-05-cambiando-de-teclado/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-05-cambiando-de-teclado/</guid>
      <description>Hace unos meses decidí comprar un teclado mecánico por curiosidad, un amigo me comentó mil veces sobre su teclado mecánico y luego de ver varios videos de reseñas no me pude resistir a comprar uno para ver de qué se trataba.
Y sí, debo admitir que caí en la moda de los teclados mecánicos de una, no solo me acostumbré a sus teclas grandes y ruidosas, sino que también empecé a notar que la experiencia de escribir en este tipo de teclados es mucho mejor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuperando mis viejos posts</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-recuperando-mis-viejos-posts/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-recuperando-mis-viejos-posts/</guid>
      <description>Hace algunos meses el blog de la empresa para la que trabajo se cayó y tardamos unos días en darnos cuenta y volver a levantarlo.
Sin embargo, me dejó algo preocupado notar que algunos artículos que escribí y que me gustaría conservar pueden perderse porque no los tengo a mano.
Me gusta la idea de conservar esos artículos en mi dominio, solo así sé que los voy a tener como referencia siempre que los necesite y voy a poder resguardarlos, hacerles mejoras o borrarlos si ya no me gustan o los veo irrelevantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo crear migraciones de datos con Django</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-como-crear-migraciones-de-datos-con-django/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-como-crear-migraciones-de-datos-con-django/</guid>
      <description>Nota: Este artículo lo escribí originalmente en Julio de 2018 y se publicó en otra web.
 Hoy corregimos un problema de carga de datos en una de nuestras aplicaciones en producción realizadas con Django y nos pareció buena idea mencionar cómo lo resolvimos.
Django incluye un sistema de migraciones que permite modificar la estructura de la base de datos de forma reproducible y consistente. Cada cambio que hacemos en los modelos, como agregar o modificar campos, generan migraciones automáticas para propagar los cambios sobre la base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emails con Django en modo desarrollo</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-emails-con-django-en-modo-desarrollo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-emails-con-django-en-modo-desarrollo/</guid>
      <description>Nota: Este artículo lo escribí originalmente en Abril del 2020 y se publicó en otra web.
 Es un práctica común configurar e implementar envío de emails desde un sistema web. Casi todas las empresas llegan a tener la necesidad de informar a sus usuarios sobre eventos del sistema como las notificaciones o recuperación de contraseñas.
En este artículo queremos contarte la forma que encontramos en enjambre-bit para implementar esas tareas de forma segura y sencilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenando Música</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-25-ordenando-musica/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-25-ordenando-musica/</guid>
      <description>Hace unos días di de baja mi suscripción a Spotify Premium.
El servicio de Spotify es bastante bueno, sin embargo, me di cuenta de que necesito algo más simple y fácil de gestionar.
Empecé a notar que tengo demasiados álbumes en mi perfil de usuario; hay muchas canciones sueltas y playlists que crecieron orgánicamente. Algunas cosas me gustan mucho, pero otras no tanto.
El problema de tener tantas cosas es que aquellas que me gusta muchísimo se mezclan con las que simplemente me gustan un poco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando un timer</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-18-creando-un-timer/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-18-creando-un-timer/</guid>
      <description>El mes pasado escribí sobre como me ayuda hacer una sola cosa a la vez para realizar tareas durante el día.
Sin embargo en el artículo me faltó describir cómo armé mi temporizador externo:
El temporizador lo pude construir usando una plaqueta arduino, un display LCD 16x2, un botón de arcade y algunas cosas más.
Empecé viendo algunos videos de youtube donde explicaban como conectar la plaqueta arduino, cargar un programa e incluso mostrar mensajes en la pantalla LCD:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escribiendo un libro</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-11-escribiendo-un-libro/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-11-escribiendo-un-libro/</guid>
      <description>Hace unos meses que estoy escribiendo un software para crear presupuestos personales, mi intención es crear un producto que permita resolver el problema de estrés y falta de control que muchas personas tienen con sus finanzas personales.
Sin embargo el software por sí solo no alcanza, creo que para resolver el problema de las finanzas personales hay que tener en cuenta varios principios y técnicas, volverlo una metodología que se pueda sostener en el tiempo y tenga sentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguimiento de hábitos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-04-seguimiento-de-habitos/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-04-seguimiento-de-habitos/</guid>
      <description>Hace unos meses leí el libro Hábitos Atómicos y desde entonces estoy intentando incorporar pequeños hábitos que me gustaría tener de aquí en adelante.
La premisa del libro de James Clear es bastante sencilla, porque nos propone elegir una serie de hábitos pequeños, fáciles de realizar, pero que tenemos que mantener y ejercitar de forma consistente todos los días.
Lo que se intenta hacer con esta premisa es que podamos ir construyendo evidencia de que podemos practicar estos hábitos periódicamente y así construir una identidad alrededor de ellas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre las redes sociales</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-29-sobre-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-29-sobre-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Hace unos días vi un documental llamado El Dilema de las Redes Sociales.
Comencé a ver el documental con muchas expectativas, porque trataba de un tema que me parece importante, donde había mucho espacio para analizar, hacer recomendaciones para mejorar la relación con la tecnología y aprender algunos trucos.
Imaginé que el documental iba en la misma dirección que mis expectativas.
Sin embargo, el documental nos muestra una serie de problemas a tal velocidad que se vuelve abrumador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbalizar para clarificar</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-23-verbalizar-para-clarificar/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-23-verbalizar-para-clarificar/</guid>
      <description>Hoy pude terminar de resolver un problema que tenía en un proyecto hace días.
Básicamente tenía que lograr que dos sistemas se hablen entré si, a través de una api, pero la única forma que tenía de hacer pruebas era mediante una interfaz web que no me daba mucha información:
No veía si efectivamente se llamaba a la api, si se estaban enviando los parámetros correctamente, si había algún tipo conversión de datos en el medio, o si la respuesta tenía algún tipo de incongruencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo está bien</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-18-todo-esta-bien/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-18-todo-esta-bien/</guid>
      <description>Sé que el título del post puede sonar incorrecto en estas épocas de pandemia e incertidumbre económica, pero siento que son estos momentos tan adversos los que nos hacen valorar muchas cosas que dábamos por sentado.
Para mí, quejarme es una suerte de desahogo, me acostumbré a hacerlo de tal forma que hoy me cuesta cambiarlo. Ahora pienso: ¿cuántas veces me quejé por boludeces como hacer fila en un cajero automático?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis juegos favoritos 2</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-13-mis-juegos-favoritos-2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-13-mis-juegos-favoritos-2/</guid>
      <description>El mes pasado listé algunos de mis juegos favoritos, pero me faltó mencionar algunos muy buenos, así que hoy agrego otros tres juegos que disfruté y recomiendo jugar.
The Talos Principle El juego te propone una serie de puzzles bastante desafiantes, añadiendo nuevos elementos y mecánicas en cada habitación:
Además, el juego está ambientado es una especie de mundo creado especialmente para nosotros, con elementos modernos como robots, sensores y portales, pero mezclando algunas construcciones antiguas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una cosa a la vez</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-09-una-cosa-a-la-vez/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-09-una-cosa-a-la-vez/</guid>
      <description>En las computadoras es muy fácil abrir varias aplicaciones, tener muchas pestañas del navegador abiertas e ir saltando de una aplicación a otra.
Sin embargo, al menos para mí, es muy tedioso trabajar sin mantener el foco en algo específico, puedo estar horas saltando de un tema a otro, haciendo varias cosas y aun así sentir que no logré completar nada útil al finalizar el día.
Necesito concentrarme en algo específico, dedicarle esfuerzo y terminarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devolviendo el control a tu navegador</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-05-devolviendo-el-control-a-tu-navegador/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-05-devolviendo-el-control-a-tu-navegador/</guid>
      <description>Algo que me gusta mucho de la web es que está diseñada para ser interpretada por un navegador:
Tomemos como ejemplo alguna de las extensiones para bloquear contenido tipo AdBlock, ¿acaso no es una genialidad poder bloquear publicidades usando JavaScript?. ¿Y qué tal poder aumentar el tamaño de los textos pulsando CTRL +?, ¿y ver la actividad de red y bloquear dominios?.
Es fácil habituarse a un navegador, dar por sentado que todo lo que hace es algo común, pero lo cierto es que casi ningún otro medio nos permite tener tanto control sobre el contenido como hace un navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiar palabras en VIM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-30-cambiar-palabras-en-vim/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-30-cambiar-palabras-en-vim/</guid>
      <description>Uno de los comandos que uso mucho en vim es change. Este comando que se puede combinar con un movimiento para cambiar párrafos, palabras, texto delimitado entre comillas y más.
Una vez que te acostumbras a los comandos de vim ya ni pensás en ellos, cw cambia una palabra, cap un párrafo y ci&amp;quot; el contenido entre comillas etc..
Poder navegar entre palabras y hacer cambios rápidos está muy bueno cuando tenés código como este, donde hay delimitadores como las comillas, espacios y tags:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo crear apuntes de referencia</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-29-como-crear-apuntes-de-referencia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-29-como-crear-apuntes-de-referencia/</guid>
      <description>Algo que me sirve mucho a la hora de programar es ir tomando notas de aquellos nombres de funciones, módulos o ejemplos que me resultan útiles.
A estas notas las suelo compactar y reducir para que me sirvan de apunte. Solo recolecto aquello que uso con frecuencia.
Después de todo, programar está lleno de símbolos a los que tenemos que recurrir una y otra vez.
Si no tomo nota de estas cosas, me veo obligado a abrir un navegador, ingresar a google y realizar búsquedas para encontrar la respuesta a algo que ya hice con anterioridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planificar y hacer</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-24-planificar-y-hacer/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-24-planificar-y-hacer/</guid>
      <description>Esta semana empecé a leer un libro sobre productividad que comienza con una idea muy simple:
 El problema de la productividad es que muchas personas tratamos de hacer dos cosas al mismo tiempo: Un minuto estamos &amp;ldquo;planificando&amp;rdquo;, luego nos ponemos a &amp;ldquo;hacer&amp;rdquo;, en unos instantes volvemos a &amp;ldquo;planificar&amp;rdquo; y así continuamos durante todo el día.
 Creo que es fácil advertir donde está el problema, cambiar de contexto durante el transcurso día es muy abrumador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo Ember, otra vez</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-19-aprendiendo-ember-otra-vez/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-19-aprendiendo-ember-otra-vez/</guid>
      <description>Hace más o menos 7 años mi biblioteca favorita para programar en JavaScript era AngularJS. Usaba la biblioteca en todos los proyectos que podía y me leía cada post que aparecía para aprender más. Quería hacer aplicaciones web conociendo la herramienta de principio a fin.
Aprendí mucho, y al tiempo noté que trabajaba bastante bien con AngularJS, conocía algunos trucos para hacer las cosas de manera modular, comunicar componentes sin que la cosa se volviera inmanejable y escribir tests, que era algo que ni sabía como hacer al principio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que reinventar esta rueda</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-16-hay-que-reinventar-esta-rueda/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-16-hay-que-reinventar-esta-rueda/</guid>
      <description>A veces es gracioso como algunas recomendaciones se vuelven dogmas que repetimos una y otra vez.
&amp;ldquo;No reinventes la rueda&amp;rdquo; es una de esas frases que los programadores pronunciamos como una verdad absoluta, pero que a veces es una pésima recomendación.
El problema no está en el consejo en sí, porque casi siempre se hace con buenas intenciones. El problema está en perder de vista que esta recomendación tienen sentido en algunos contextos pero no en otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provisorio hasta que haga falta</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-10-provisorio-hasta-que-haga-falta/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-10-provisorio-hasta-que-haga-falta/</guid>
      <description>Hace más de dos años hice una API para que los usuarios de pilas-engine puedan guardar y compartir sus juegos a través de una url pública.
Esto funcionó a la perfección por más de dos años&amp;hellip; pero ayer empezó a dar problemas: El equipo en donde estaba corriendo esta aplicación se quedó sin espacio disponible y cuando me puse a investigar encontré que una de las bases de datos había crecido un montón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis juegos favoritos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-09-mis-juegos-favoritos-1/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-09-mis-juegos-favoritos-1/</guid>
      <description>Hay un montón de videojuegos que me gustaría recomendar a otras personas, así que se me ocurrió hacer un listado de los juegos que más me gustaron y publicarlos en el blog.
El listado no tiene ningún orden en particular y está incompleto, estimo que dentro de unos días haré otro post para incluir más juegos.
The Beginner&amp;rsquo;s Guide Este juego entra en un género llamado Walking simulator, una clase de juegos que se disfrutan recorriendo escenas, leyendo textos y disfrutando de narraciones de una voz en off que nos va contando una historia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejoras en el corrector ortográfico de VIM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-08-mejoras-en-el-corrector-ortografico-de-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-08-mejoras-en-el-corrector-ortografico-de-vim/</guid>
      <description>VIM incluye un corrector ortográfico que se puede activar con estos comandos:
set spell set spelllang=es Sin embargo, este corrector solamente puede ayudarnos a detectar typos y algunas faltas de ortografía simples.
Lo bueno es que VIM puede usar un corrector más completo llamado LanguageTool, que además de detectar errores ortográficos también detecta otros tipos de errores, como usos incorrectos de artículos, frases complejas y más.
¿Qué es LanguageTool? LanguageTool es una herramienta que puede analizar textos y realizar sugerencias para mejorar ortografía, gramática y estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrazar a Sumo</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-05-abrazar-a-sumo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-05-abrazar-a-sumo/</guid>
      <description>No me da pena reconocer que que miro dibujos animados.
&amp;ldquo;El 90% de todo es mierda&amp;rdquo; como dice la Revelación de Sturgeon, incluidos los dibujos animados, sin embargo cuando miramos de cerca y buscamos ese 10% restante podemos encontrar cosas que vale la pena rescatar, historias que pueden transmitirnos sentimientos y miradas del mundo que ningún otro medio puede hacer.
Este es el caso de algunos de los episodios de Clarence, una serie de Cartoon Network que me parece diferente a todas las demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Replanteando la Programación Funcional</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-03-replanteando-la-programacion-funcional/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-03-replanteando-la-programacion-funcional/</guid>
      <description>Esta semana escuché una entrevista a Eric Normand en donde describía la programación funcional de una manera completamente diferente para mí.
Resulta que mis nociones de programación funcional vienen de mi paso por la facultad de ingeniería, donde descubrí la programación funcional en una materia llamada Paradigmas de Programación.
En esa materia abordamos la programación funcional desde sus fundamentos, usando haskell y resolviendo ejercicios para familiarizarnos con el enfoque del paradigma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recortes y apuntes</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-01-recortes-y-apuntes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-01-recortes-y-apuntes/</guid>
      <description>Tenemos mucha suerte de vivir en una época en donde existe acceso a tantas formas de aprendizaje.
Tenemos acceso a videos, blogs, conferencias y podcasts de forma prácticamente gratuita, solo necesitas algo de tiempo y una conexión a Internet.
Sin embargo, si te pasa lo mismo que a mí, mucho de lo que veas se te va a olvidar. Incluso aquellas cosas útiles y valiosas.
Aquí es donde entra en juego la idea de apuntes y recortes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escribiendo en el blog todos los días durante un mes</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-26-un-mes-escribiendo-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-26-un-mes-escribiendo-todos-los-dias/</guid>
      <description>Hace un mes nos desafiamos con OSiUX a escribir en nuestros blogs durante un mes, y yo gané. Bueno, en realidad, los dos ganamos&amp;hellip;
Resulta que hace un mes OSiUX me envió un artículo llamado Prove you can write regularly before you think about the tools donde el autor menciona una realidad: mucha personas se preocupan más por encontrar la mejor herramienta para crear sus blogs que en escribir regularmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resaltando bloques en Pilas</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-24-resaltando-bloques-en-pilas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-24-resaltando-bloques-en-pilas/</guid>
      <description>Pilas permite visualizar el código que se está ejecutando en todo momento.
La aplicación pinta con un color diferente las lineas de código que efectivamente se ejecutaron:
Este resaltado es útil incluso para los que programamos hace tiempo. Porque sin esto te ves obligado a llenar el código de console.log para asegurarte de qué está haciendo el programa.
Sin embargo, cuando empecé a jugar con la idea de añadir bloques a Pilas, noté que el resaltado de código era algo que faltaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomar notas en VIM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-23-tomar-notas-en-vim/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-23-tomar-notas-en-vim/</guid>
      <description>Tomar notas está bueno, te da mucha claridad sobre lo que estás haciendo día a día y es una buena oportunidad para hacer una pausa, reflexionar y tomar alguna que otra decisión.
Uso una aplicación llamada Bear para tomar todas mis notas, algunas notas se convierten en bocetos de artículos que me interesan, resúmenes de libros e incluso algunas notas van dedicadas a una especie de diario personal que uso para reflexionar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portapapeles en VIM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-22-portapapeles-en-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-22-portapapeles-en-vim/</guid>
      <description>VIM tiene un sistema de portapapeles propio, independiente del sistema.
Esto nos permite tener múltiples portapapeles dentro de VIM y algo de independencia con el resto del sistema.
Sin embargo, muchas veces me pasa que quiero copiar y pegar texto entre distintas aplicaciones, y VIM es un poquito incómodo a la hora de hacer estas cosas.
Resulta que VIM gestiona todo lo que copiamos o pegamos en registros nombrados. Así que para acceder al portapapeles del sistema tenemos que anteponer un nombre de registro a cada operación de copiado y pegado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Bloques vs Código</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-19-bloques-y-codigo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-19-bloques-y-codigo/</guid>
      <description>Hace unas semanas me propuse hacer un experimento dentro de pilas-engine para permitir que las personas puedan programar usando bloques.
Al principio imaginé que podría hacer dos versiones diferentes de pilas-engine, ya que algunas personas podrían querer programar en código, mientras que otras podrían preferir usar bloques (como en scratch).
Sin embargo noté que las dos cosas pueden funcionar juntas. Los actores podría responder a las órdenes que les damos escribiendo código o encastrando bloques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controlando el navegador con el teclado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-18-controlando-el-navegador-con-el-teclado/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-18-controlando-el-navegador-con-el-teclado/</guid>
      <description>Usar el teclado para navegar dentro de un editor se volvió un camino de ida para mí, a tal punto que empecé a reemplazar el mouse por el teclado en todo los lugares que pude, por ejemplo en el navegador:
Hace unos años vengo utilizando una extensión llamada SurfingKeys que está disponible para Brave, Firefox y Chrome.
Esta extensión hace que usar el navegador se parezca un poquito más a utilizar VIM, tiene modos, atajos de teclado y hasta un mini-editor de textos para sentirse como en VIM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizando el teclado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-17-personalizando-el-teclado/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-17-personalizando-el-teclado/</guid>
      <description>Hace unos meses leí un artículo que me animó a practicar mecanografía todos los días. No solo me dieron ganas de escribir más rápido, sino que hizo re-diseñar la forma en la que uso el teclado.
Y es que con los años fui desarrollando la costumbre de escribir muy libremente y hoy estoy tratando de &amp;ldquo;volver a aprender&amp;rdquo; para mejorar varios problemas: casi no uso los dedos meñiques, mis manos se desplazan un montón mientras escribo porque al no usar los meñiques me cuesta alcanzar algunas teclas, y suelo cometer varios errores al escribir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La culpa no es del DOM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-16-la-culpa-no-es-del-dom/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-16-la-culpa-no-es-del-dom/</guid>
      <description>Usar un Framework para escribir tu aplicación JavaScript tiene varias ventajas, sin embargo, creo que hay que revisar una idea que vi en varias charlas técnicas y algún que otro tutorial cuando se intenta justificar el uso de un Framework que me parece incorrecta.
Se suele decir que cambiar el DOM con las APIs nativas del navegador es un proceso costoso (computacionalmente hablando) y que por ese motivo conviene usar virtualDom o una abstracción similar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a presupuestos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-12-introduccion-a-presupuestos/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-12-introduccion-a-presupuestos/</guid>
      <description>La plata se puede volver un tema de estrés y mucha incertidumbre, incluso si tenes el privilegio de contar con un trabajo que te permite llegar a fin de mes sin sobresaltos. Cuanto más ganas, más gastas, nos pasa a todos.
El estrés está en cada momento en que me pregunto: ¿podré afrontar este gasto?, ¿estaré hipotecando mi futuro si hago este pago en cuotas?, ¿será que voy a poder tomarme vacaciones?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abandonar libros está bien</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-10-abandonar-libros-esta-bien/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-10-abandonar-libros-esta-bien/</guid>
      <description>Leer libros es algo que parece natural y que nadie nos tiene que decir cómo hacerlo. Sin embargo, creo que durante muchos años estuve leyendo con algunas ideas incorrectas sobre la lectura en general.
Alguna de las ideas que tenía en mente sobre la lectura creo que las aprendí en la escuela, pero nunca reflexioné sobre ellas como para darme cuenta que no funcionan bien en mi vida.
Una de esas ideas era que los libros había que leerlos completos; comenzar por el principio, leerlos en orden y llegar a la conclusión para dar el libro por finalizado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo un sistema de eventos tipado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-09-sistema-de-eventos-tipados/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-09-sistema-de-eventos-tipados/</guid>
      <description>Cuando empecé a investigar acerca de TypeScript no le vi mucha utilidad. Declarar tipos de datos para variables simples como number o string no me parecía nada valioso.
Sin embargo, cuando se trata de estructuras de datos la cosa se pone interesante. TypeScript nos permite describir la &amp;ldquo;forma&amp;rdquo; que deberán tener ciertas estructuras de datos y eso hace que nuestro código gane algo de consistencia adicional.
Después de todo, la pieza más importante de un programa son sus estructuras de datos y ayuda mucho poder detectar inconsistencias mientras estamos escribiendo el código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una estructura de proyecto minimalista en TypeScript</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-08-estructura-de-proyecto-minimalista/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-08-estructura-de-proyecto-minimalista/</guid>
      <description>Hace algunos meses me empecé a interesar en formas simples en hacer proyectos en JavaScript, leí el libro Modest JS Works y también empecé a usar algunas ideas de The VanillaJS Toolkit.
Realmente extraño la sensación de hacer aplicaciones completas por mi mismo, sin depender de cientos de megabytes en dependencias, frameworks sofisticados y un ecosistema de herramientas que están cambiando todo el tiempo.
¿Por qué? Hace unos años, podías escribir un sistema completo por tu propia cuenta, necesitabas Apache, PHP, un editor de textos y ganas de programar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Y si programamos en castellano?</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-05-programar-en-castellano/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-05-programar-en-castellano/</guid>
      <description>Tomar decisiones todo el día demanda mucha energía, incluso cosas simples como: qué vas a almorzar, o qué nombre le vas a poner a esa función en el código.
Cada pequeña decisión te consume un poco de tiempo y energía.
Por eso creo que vamos desarrollando la tendencia a responder en modo automático, como si nos dijéramos a nosotros mismos:
&amp;ldquo;Esto se hace así, siempre lo hicimos así, ni nos preguntemos por qué&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejorar 1% cada día</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-04-mejorar-1-por-ciento/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-04-mejorar-1-por-ciento/</guid>
      <description>Siempre que termino de trabajar me pongo a pensar si el día me sirvió o no. Me gusta sentir que aprendí algo nuevo, que pude resolver un problema o simplemente saber que no estuve perdiendo el tiempo frente a la computadora.
Sin embargo hay días donde es difícil hacer esa lectura, ya sea porque me quedó una tarea muy aburrida por hacer o porque algún detalle me hizo retroceder y pelear con la herramienta en lugar de avanzar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El regocijo de usar VIM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-03-el-regocijo-de-usar-vim/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-03-el-regocijo-de-usar-vim/</guid>
      <description>VIM es un editor de texto muy particular, para empezar: está ligeramente orientado a facilitar operaciones como navegar y editar texto en lugar de ser un editor principalmente para escribir. Esto hace que toda la experiencia de usar la herramienta esté mediada por este enfoque inicial.
Por ejemplo, cuando ingresas en VIM, el editor espera que ingreses comandos pulsando teclas, en lugar de trasladar esas teclas en caracteres y colocarlas en el archivo de texto como hacen la mayoría de los editores de texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de ser intencional</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-02-acerca-de-ser-intencional/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-02-acerca-de-ser-intencional/</guid>
      <description>Algo valioso de tener la oportunidad de leer libros e indagar en las ideas de otras personas es poder encontrarse con palabras que describen exactamente lo que que antes era invisible.
Este es el caso de la palabra &amp;ldquo;intención&amp;rdquo; para mí.
Al principio del año pasado pude leer el libro Digital Minimalism en donde se menciona este concepto de &amp;ldquo;intención&amp;rdquo; como uno de los pilares a la hora de pensar en Internet como una herramienta a nuestro servicio y todo lo que trae aparejado para nuestra dieta de información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coleccionado artículos web</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-29-coleccionando-articulos/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-29-coleccionando-articulos/</guid>
      <description>Hace unos meses vi un artículo llamado This Page is Designed to Last que me hizo pensar en lo efímera que es la web.
El artículo describe cómo va cambiando la web con los años: y como los artículos, foros, tutoriales y recursos dejan de existir de un día para otro.
Y esto no es algo que solo afecta a quienes publican contenido en la web, también afecta a quienes leemos, aprendemos y queremos compartir lo que nos gusta de la web con otras personas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falacias, falacias por todos lados</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-27-falacias/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-27-falacias/</guid>
      <description>No soy bueno argumentando, de hecho, en muchas discusiones me siento frustrado al sentir que no puedo dar a entender mi punto de vista &amp;hellip; Y alguna vez, incluso sin darme cuenta, me han hecho notar que malinterpreté argumentos de otras personas y caí en alguna de las falacias más conocidas.
Hoy recordé una de esas conversaciones, una especie de discusión sobre tests y calidad de software que terminaron en nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo un Remix del juego Ceferino</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-25-remix-de-ceferino/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-25-remix-de-ceferino/</guid>
      <description>Don Ceferino Hazaña es uno de los primeros juegos que hicimos con Walter Velazquez allá por el año 2004:
Creo que fue uno de los juegos a los que más tiempo y ganas le dedicamos, yo apenas estaba aprendiendo a programar así que me costó el triple de lo que esperaba al principio. Fue una de las primeras estimaciones &amp;ldquo;fallidas&amp;rdquo; de mi vida, imaginé que el juego completo se podría hacer en &amp;ldquo;un par de semanas&amp;rdquo;, y casi estuvimos un año entero haciéndolo :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volviendo a jugar Doom</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-08-25-doom/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-08-25-doom/</guid>
      <description>Volví a jugar al juego Doom después de casi 25 años y la experiencia fue fenomenal.
No solo pude experimentar la nostalgia de volver disfrutar un videojuego que me encantaba de chico, volver a escuchar los mismos sonidos, los gráficos pixelados y recordar niveles; también me volví a encontrar con un gran juego perfectamente diseñado.
¿Qué lo hace un gran juego? ¿Por qué vale la pena volver a jugarlo en 2020?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortugas en el tiempo</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-08-08-tortugas-en-el-tiempo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-08-08-tortugas-en-el-tiempo/</guid>
      <description>En este artículo describo como realicé un pequeño editor de código que permite ejecutar código para dibujar en pantalla, recreando parte de la clásica tortuga de Logo e investigando sobre ideas de aprendizaje y código.
Podes ver el proyecto aquí:
 https://hugoruscitti.github.io/tortugas-en-el-tiempo   video { width: 100%; border: 1px solid gray; margin-top: 0.5em; margin-bottom: 0.5em; }  Motivación Hace algunos años vi una charla llamada “Inventing on Principle” que me dejó con varias inquietudes a la hora de pensar sobre cómo programamos computadoras y pensamos acerca del código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando un cuadro 3D de Dragon Punch</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-02-15-creando-un-cuadro-3d-de-dragon-punch/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-02-15-creando-un-cuadro-3d-de-dragon-punch/</guid>
      <description>Junto a Wally nos propusimos hacer unos cuadros para homenajear un video juego que habíamos hecho hace un par de años.
Lo divertido de ese mini proyecto es que nos aventuramos a realizar el cuadro usando relieve, para que tenga un aspecto de profundidad entre el fondo de la escena y los Sprites del juego:
El proyecto fue tan divertido que me pareció buena idea escribir sobre ello por si te gustaría hacer algo similar y estás buscando ideas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armando un Audio Switch</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-01-24-creando-un-audio-switch/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-01-24-creando-un-audio-switch/</guid>
      <description>Desde que comencé a trabajar desde casa me propuse mejorar poco a poco mi lugar de trabajo: compré una silla para mejorar mi postura, un escritorio grande, un monitor y algunas cosas más … Después de todo, la computadora (y sus accesorios) son mi herramienta de trabajo, por mas tonto que suene, me pagan por hacer cosas con ella :|
Sin embargo, había una pequeña piedra en el zapato que desató un proyecto simple y divertido:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La documentación no muerde</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-12-15-la-documentacion-no-muerde/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 14:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-12-15-la-documentacion-no-muerde/</guid>
      <description>Sé que suena un poco fuerte, pero no te ofendas&amp;hellip; esta leyenda es para mí, y la escribo acá como una forma de no olvidarme lo que pasó hoy y seguir aprendiendo.
Si sos como yo, y programas hace algunos años, seguramente recurrís con urgencia a google o stack overflow cuando algo no sale bien, ya sea por un error imprevisto o un desafío que parece trivial, es fácil recurrir rápidamente a Internet como una herramienta auxiliar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Comenzamos Pilas Engine 2!</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-03-04-comenzamos-pilas-engine-2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 21:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-03-04-comenzamos-pilas-engine-2/</guid>
      <description>Wooow, ¡Pilas está cerca de cumplir 8 años!, y semejante acontecimiento me hizo tomar valor para encarar un cambio muy grande que veníamos planeando con la comunidad hace tiempo: crear la versión 2 de Pilas Engine.
Desde que el proyecto comenzó el 1 de Agosto de 2010 pudimos transitar todos estos años mejorando y ayudando a un montón de personas a aprender a programar videojuegos. El motor creció, formamos una gran comunidad y aprendimos mucho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando un visor de videos offline con electron y ember</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-06-02-creando-un-visor-de-videos-offline-con-electron-y-ember/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 19:17:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-06-02-creando-un-visor-de-videos-offline-con-electron-y-ember/</guid>
      <description>Introducción Esta semana me propuse hacer una aplicación muy sencilla con ember y electron, un visor de videos offline HTML5:
La aplicación en sí es muy simple, está pensanda para crear una biblioteca de videos para mirar con los más chiquitos de la familia sin necesidad de Internet, youtube o publicidades.
Técnicamente hablando, la aplicación simplemente busca videos en un directorio del equipo, los lista en pantalla y permite visualizarlos usando HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡ The Zombie Smasher !</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-26-publicamos-the-zombie-smasher/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 19:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-26-publicamos-the-zombie-smasher/</guid>
      <description>Esta semana publicamos un videojuego nuevo para iOS: ¡The Zombie Smasher!
En este post me gustaría hacer una pequeña reseña del juego y cómo lo realizamos:
 ¿De qué se trata? El juego tiene una mecánica muy similar a Dragon Punch, de hecho partimos del mismo código base. Comenzamos mejorando los controladores de efectos sonoros y las músicas, luego agregamos niveles y mucho más:
Lo que aprendimos Unity es fascinante, no sólo para desarrollar el juego en sí, sino su ecosistema completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregando efectos especiales en juegos 2D</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-15-convertir-videos-en-imagenes-con-canal-alpha/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 21:02:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-15-convertir-videos-en-imagenes-con-canal-alpha/</guid>
      <description>Esta semana estuvimos agregando efectos especiales a uno de nuestros juegos en unity:
Pero a diferencia de lo que hicimos en otros juegos, aquí no usamos partículas sino efectos prediseñados de video, que luego de procesarlos como imágenes se pueden integrar a unity.
¿Por qué? Los efectos de videos tienen una apariencia espectacular, sobretodo cuando de trata de juegos 2d, caricaturescos y divertidos.
Por ejemplo, mirá la galería de efectos que produjo dyomin en videhive, como la la serie toonstool-fx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡ Dragon Punch !</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-11-25-nuestro-juego-nuevo-dragon-punch/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 16:17:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-11-25-nuestro-juego-nuevo-dragon-punch/</guid>
      <description>Hoy quiero mostrarles un juego en el que venimos trabajando hace algunos meses: Dragon Punch, inspirado en la serie animada Dragon Ball.
Gameplay El juego está orientado a usuarios de dispositivos móviles, como celulares y tablets, así que la forma de jugar es haciendo movimientos de desplazamiento sobre la pantalla:
 El objetivo del juego es que el jugador pueda controlar a yamcha para defenderse de los saibamens, dando golpes de puño y patadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡ Publicamos Dracula&#39;s Nightmare !</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-07-12-draculas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 22:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-07-12-draculas/</guid>
      <description>Esta semana Wally, BalbiNos y yo, publicamos nuestro primer videojuego para iOS (y pronto android): Dracula&amp;rsquo;s Nightmare en el marco de nuestro emprendimiento independiente 2players :
¿En que consiste? El juego es super sencillo, es un juego de supervivencia donde manejamos un pequeño vampiro que tiene que sobrevivir a todos los objetos que le arrojan los pueblerinos enfurecidos:
 El proceso de desarrollo Para realizar el juego nos pusimos a investigar varias alternativas, probamos con HTML5 junto cocoonjs, V-Play, SpriteKit y Unity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buscar e instalar en Huayra</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-05-20-buscar-e-instalar-en-huayra/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 03:13:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-05-20-buscar-e-instalar-en-huayra/</guid>
      <description>Esta semana creamos una herramienta nueva para todos los usuarios de huayra linux: huayra-alias.
El objetivo de esta herramienta es facilitar la búsqueda e instalación de paquetes con dos comandos nuevos. Ayudando a simplificar tutoriales, acortar instrucciones y escribir menos :)
Pensando en comandos &amp;hellip; Huayra está basado en debian gnu/linux, una de las distribuciones más sólidas y prestigiosas impulsada por la comunidad de software libre.
Y en debian, como en muchas otras distribuciones de linux, se utilizan comandos para casi todo: hay comandos para procesar archivos, instalar software, iniciar servicios, compartir archivos etc&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo indicadores de actualización</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-03-01-indicadores-de-version/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-03-01-indicadores-de-version/</guid>
      <description>Esta semana pusimos en marcha un indicador de versiones muy simple para las aplicaciones de huayra.
Hicimos algo similar a lo que venía haciendo en pilas-engine, pero de manera mas sencilla:
La idea es muy simple, cada vez que se abre una aplicación, buscamos informar a los usuarios si existe una versión mas reciente en nuestros servidores, y si es así, lo informamos.
¿Cómo se ve en las aplicaciones? Imaginá que el usuario abre una aplicación como huayra-curriculum, si está usando la versión más reciente va a observar algo así:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡ huayra-mu !</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-02-09-llega-huayra-mu/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 16:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-02-09-llega-huayra-mu/</guid>
      <description>Hoy quiero presentarles una aplicación nueva, diseñada especialmente para el nuevo huayra 3.0, huayra-mu:
La herramienta está orientada principalmente a programadores y diseñadores, porque permite crear la estructura inicial de un proyecto con mucha facilidad, siguiendo buenas prácticas y de manera muy rápida.
La idea es simple, huayra-mu se inicia desde una terminal, pregunta el nombre del proyecto, la tecnología a utilizar y listo:
El proyecto generado quedará guardado dentro de un directorio, en donde podemos encontrar los archivos iniciales para comenzar a trabajar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La renovación de pilas-engine</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-01-21-la-renovacion-de-pilas-engine/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 02:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-01-21-la-renovacion-de-pilas-engine/</guid>
      <description>Estamos muy cerca de lanzar la versión 0.91 de pilas-engine, así que me pareció buena idea compartir en el blog las características más importantes de esta nueva versión y contarte el por qué de estos cambios.
Esta es una versión muy especial, principalmente porque añadimos muchos cambios en la estructura completa del motor.
Por supuesto no hice estos cambios solo. Irving, Quique Porta, Fernando Salamero, Walter Velazquez y el equipo de HuayraLinux hicieron posible esta nueva versión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escalando imágenes con node-webkit</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-01-06-escalando-imagenes-con-node-webkit/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 18:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-01-06-escalando-imagenes-con-node-webkit/</guid>
      <description>En este artículo quiero mostrar cómo se pueden procesar imágenes de manera rápida y multiplataforma desde node-webkit, usando ImageMagick y emberjs.
ImageMagick es un conjunto de herramientas para procesar imágenes: escalar, recortar, convertir y aplicar efectos principalmente.
Un pequeño ejemplo Para mostrar cómo combinar estas dos tecnologías, armé un proyecto mas pequeño a modo de ejemplo. Está disponible en el repositorio hugoruscitti/image-resizer-node-webkit de mi cuenta en github.
La aplicación simplemente convierte la imagen que enviemos a 2 tamaños diferentes, y lo informa en pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando ember-cli con node-webkit</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-12-13-usando-ember-cli-con-node-webkit/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 08:38:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-12-13-usando-ember-cli-con-node-webkit/</guid>
      <description>Hace unas semanas estoy muy entusiasmado con emberjs y la posibilidad de incorporarlo en las aplicaciones desktop que desarrollamos en huayra y conectar igualdad.
emberjs es un framework javascript para construir aplicaciones web, en cierta manera es similar a angularjs, pero con un enfoque diferente y algunas herramientas fantásticas como ember-cli.
Mi sorpresa principal fue encontrarme que ember-cli, no funcionaba junto a node-webkit inmediatamente. Me llevó varias horas comprender el motivo y poder resolverlo, así que en este post voy a resumir lo que aprendí y lo quiero compartir con ustedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentando huayra-caripela</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-27-presentando-caripela/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-27-presentando-caripela/</guid>
      <description>Hace unas semanas empezamos a realizar una aplicación nueva: huayra-caripela.
Es una aplicación muy sencilla, que sirve para hacer avatares y personalizar las preferencias de tu usuario en huayra linux:
Como se puede ver en la captura, &amp;ldquo;caripela&amp;rdquo; te muestra una galería de objetos en pantalla para armar un rostro, con muchas posibles combinaciones:
 ¿Por qué? Pensamos que sería buena idea contar con una aplicación que te permita dibujar fácilmente, realizar un avatar representativo y que puedas darle un toque personal a tu configuración de usuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackatón de Program.AR</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-11-llego-program-ar/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 01:07:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-11-llego-program-ar/</guid>
      <description>Este viernes se realizó al hackatón del primer foro regional &amp;lt;program.AR\&amp;gt; en la universidad de Quilmes.
La experiencia estuvo increible:
Al evento asistimos el equipo completo de huayra y muchos amigos de la comunidad educativa: los chicos de educ.ar, sadosky, Jefatura de Gobierno y pyar.
El evento estuvo espectacular, y si bien nos quedamos con ganas de programar un poco mas de tiempo, la ocasión sirvió para conocernos, debatir ideas y divertirnos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Empezó el curso online de pilas!</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-26-empezo-el-curso-online-de-pilas/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 02:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-26-empezo-el-curso-online-de-pilas/</guid>
      <description>Esta semana arrancó la clase 3 del curso online de pilas-engine, un tutorial completo de programación, orientado a jóvenes que quieren crear sus propios videojuegos.
El curso está online gracias a educ.ar, que nos capacitó y puso a nuestra disposición un sin-fin de herramientas y apoyo.
¿ Y cómo es ? El curso va dirigido a jóvenes de escuelas secundarias, con ganas de aprender a realizar sus propios videojuegos; programando, diseñando e incluso haciendo sus propios gráficos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inventing on Principle en español</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-04-inventing-on-principle-en-espanol/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2014 00:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-04-inventing-on-principle-en-espanol/</guid>
      <description>Bret Victor dió una charla impresionante llamada Inventing on Principle, invitando a las personas a descubrir un principio, algo que los guíe, una causa por que pelear.
Es difícil resumir el potencial y lo inspirador de su enfoque. Sus ideas son transformadoras y valiosas para todos los programadores, artistas y creativos del mundo.
Por ese motivo realizamos una traducción al español de su charla con un grupo de amigos. Hicimos un gran trabajo, nos llevó varios días realizarlo, y hoy pudimos terminar la compaginación y ponerlo online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>StopMotion de &#34;yie ar kung-fu&#34;</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-04-19-stopmotion_kungfu/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 21:29:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-04-19-stopmotion_kungfu/</guid>
      <description>Esta semana estuvimos haciendo nuestro primer mini corto de stomotion con Walter Velazquez:
Hicimos un pequeño homenajeando al videojuego &amp;ldquo;yie ar kung-fu&amp;rdquo;, un juego que habíamos jugado miles de veces cuando eramos chicos, usando la consola family game (también llamada NES).
Así se veía el mítico videojuego original en sus días de gloria:
Nuestra idea era homenajearlo con una animación de stopmotion, usando personajes de papel y huayra-motion.
Recursos Empezamos definiendo rápidamente la idea de la animación, Walter ya tenía en mente las secuencias principales y los materiales para utilizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de stop-motion en huayra</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-03-30-taller-de-stop-motion-en-huayra/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 05:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-03-30-taller-de-stop-motion-en-huayra/</guid>
      <description>El viernes pasado armamos con los chicos de huayra un taller de stopmotion.
En el taller Claudio Andaur resumió en una animación muy ilustrativa 3 técnicas de stopmotion. Primero nos mostró como trabajar mediante sustitución usando unas figuras de papel que había preparado:
Luego nos ejemplificó el principio de squash y stretch, haciendo una animación con una pelotita de plastilina que rebotaba por el escenario (¿ era tiro oblícuo al final ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se viene huayra-motion ...</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-03-05-se-viene-huayra-motion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 17:42:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-03-05-se-viene-huayra-motion/</guid>
      <description>Huayra-motion es una de las novedades que tenemos preparadas para el lanzamiento de huayra 2:
Un programa que te permite crear películas y cortos animados usando la técnica de stop-motion de manera sencilla y divertida.
En este post te voy a contar las características principales y un poquito de historia sobre el proyecto.
Funcionalidades huayra-motion tiene varias funcionalidades, pero se van desplegando a medida que utilizas el programa.
Cuando abrís el programa aparece un asistente que te guia en los primeros pasos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interrumpiendo al programador</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-02-28-interrumpiendo-al-programador/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 22:56:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-02-28-interrumpiendo-al-programador/</guid>
      <description>Esta simple caricatura explica el impacto de las interrupciones en la cabeza de un programador:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentando huayra-compartir</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-02-20-presentanto-huayra-compartir/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 13:14:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-02-20-presentanto-huayra-compartir/</guid>
      <description>Esta semana quiero presentarles un software que estamos escribiendo en conectar igualdad. Es una aplicación que vamos a incluir en el sistema operativo huayra GNU/Linux 2.0:
huayra-compartir es una herramienta que permite intercambiar archivos de manera muy sencilla; la aplicación puede descubrir a todos los equipos en la red automáticamente, ofrece una interfaz de usuario muy simple y no necesita acceso a Internet para funcionar:
El software surgió de una idea que teníamos en el equipo hace tiempo; por suerte los primeros prototipos salieron tan bien que arrancamos con todo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar nodejs en huayra-linux</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-29-como-instalar-nodejs-en-huayra-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 21:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-29-como-instalar-nodejs-en-huayra-linux/</guid>
      <description>Importante: En huayra 3.0 se incluyó nodejs de forma nativa, así que estas instrucciones no son necesaria, solamente son útiles para versiones anteriores a la huayra 3.0 u otros sistemas que no incluyan nodejs.
Nodejs es una de las herramientas que estoy utilizando en huayra como plataforma para las aplicaciones nuevas, como huayra-compatir, huayra-motion y el visor de manual.
Hoy lamentablemente no tenemos nodejs como paquete pre-instalado en la distribución, así que para tenerlo funcionando hay que hacer algunos pasos previos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>_why: La historia de un genio post-moderno</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-25-_why-una-historia-de-un-genio-post-moderno/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 22:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-25-_why-una-historia-de-un-genio-post-moderno/</guid>
      <description>Esta es una traducción de un artículo publicado por Smash Magazine en el 2010.
Hice esta traducción hace un buen tiempo junto a Rocio Viñas, pero nunca la había publicado. ¡Que la disfruten!
 Why the Lucky Stiff (o _Why para ser mas breves) fue uno de los programadores mas brillantes e inspiradores de estos tiempos. Se volvió famoso mediante una serie de blogs y una cantidad increible de proyectos open-source que mantuvo durante mas de 7 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FMSL 2013</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-19-misol-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 21:52:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-19-misol-2013/</guid>
      <description>El mes pasado tuve la posibilidad de asistir y participar como orador del Festival Misionero de Software Libre.
 La experiencia fué alucinante, viajé junto a Héctor Sanchez desde Buenos Aires, y allá en misiones nos recibió Josi Guaimas.
Les dejo algunas de las fotos que tomaron los organizadores del evento:
¡ Mil agradecimientos a Josi Guaimas y a todos los que hicieron posible el festival !!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paneles animados</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-11-paneles-animados/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 17:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-01-11-paneles-animados/</guid>
      <description>Hace unos dias, implementé animaciones en los paneles de huayra-stopmotion. Al principio opté por usar la forma mas rudimentaria de mostrar y ocultar paneles, pero luego descubrí como implementarlo usando css3 y un poquito de javascript:
En este post me gustaría contarte cómo lo implementé, ya que puede resultarte útil a la hora de hacer algo similar.
Acá está la versión completa en jsfiddle:
 El layout Para mantener el maquetado lo mas sencillo posible, vamos a crear tres contenedores:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatizando lanzamientos en node-webkit</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-12-26-automatizando-lanzamientos-con-node-webkit/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 01:15:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-12-26-automatizando-lanzamientos-con-node-webkit/</guid>
      <description>Existe una tarea para grunt que nos permite automatizar el empaquetado de nuestras aplicaciones para cada plataforma: grunt-node-webkit-builder.
Esto es super útil, imaginá que podés tener tu aplicación lista para distribuir en linux, windows y mac en unos minutos&amp;hellip;
Instalación El primer paso es instalarnos la tarea para grunt:
npm install grunt-node-webkit-builder --save  Luego tenemos que agregar algunas reglas a nuestro archivo GruntFile.js.
Por ejemplo, mi archivo GruntFile.js a la hora de comenzar un proyecto nuevo se ve así:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro Linux en Temuco, Chile</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-18-encuentro-linux-en-temuco-chile/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 10:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-18-encuentro-linux-en-temuco-chile/</guid>
      <description>Este mes tuve la posibilidad de participar de un evento muy interesante llamado Encuentro Linux, en la ciudad de Temuco:
Es la primera vez que visito Temuco, y de principio a fin estuvo espectacular, la Universidad de la Frontera en donde se realizó el evento es muy linda, está rodeada de jardines y espacios comunes grandes y cómodos:
El evento comenzó el dia jueves, tuve la oportunidad de dar una charla sobre pilas-engine y al dia siguiente otra sobre node-webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana de la juventud en Bariloche</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-03-semana-de-la-juventud-en-bariloche/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 23:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-03-semana-de-la-juventud-en-bariloche/</guid>
      <description>Esta semana tuve la oportunidad de viajar a Bariloche para dar un taller sobre pilas-engine a chicos de escuelas secundarias.
El evento estuvo espectacular, los chicos armaron stands, participaron de talleres de edición de videos con openshot, competencias de fútbol tenis, bailes y mucho más:
Y por si fuera poco, el centro cívico de la ciudad de Bariloche es espectacular, la vista al Lago Nahuel Huapi es increible:
Ojalá pueda visitar nuevamente bariloche con un taller de pilas-engine renovado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilas en pycon 2013 Rosario</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-01-pilas-en-pycon-2013-rosario/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 21:24:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-01-pilas-en-pycon-2013-rosario/</guid>
      <description>Esta semana publiqué el video de mi charla sobre pilas-engine en el evento PyCon 2013 de la ciudad de Rosario.
Aquí estan las diapositivas:
 y el video:
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo un cargador de juegos python</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-08-18-haciendo-un-cargador-de-juegos-python/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2012 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-08-18-haciendo-un-cargador-de-juegos-python/</guid>
      <description>Si escribes juegos usando python, seguramente te has encontrado en problemas al distribuir juegos sobre windows.
Python es un gran lenguaje, pero cuando se utiliza con varias bibliotecas sobre Windows termina siendo algo difícil de transportar de un equipo a otro, y si quieres presentar tus juegos a muchas personas eso termina convirtiendose en un problema.
En este artículo veremos una alternativa para empaquetar y distribuir nuestros juegos sobre windows de manera bastante sencilla, crearemos varios cargadores de juegos para bibliotecas como pygame, cocos2d y pilas-engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vagrant para entornos web</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-07-27-vagrant/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2012 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-07-27-vagrant/</guid>
      <description>vagrant es una herramienta ideal para programadores de aplicaciones web. Permite tener entornos configurados, independientes y fáciles de compartir.
El objetivo de este post es recomendar la herramienta y compartir algunos de los comandos que mas utilizo con vagrant.
¿Por qué usar vagrant? Si desarrollas aplicaciones web, es muy probable que necesites configurar tu entorno instalando bases de datos, bibliotecas, servidores etc.
vagrant te permite manejar máquinas virtuales, y mantener los entornos de tu aplicación independientes de tu sistema, o casi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rediseñando los eventos de pilas-engine</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-02-29-redisenando-los-eventos-de-pilas-engine/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-02-29-redisenando-los-eventos-de-pilas-engine/</guid>
      <description>El sistema de eventos de pilas-engine necesitaba varias mejoras. Desde que lo implementé, siempre tuve la sensación de que se podía simplificar y mejorar notablemente.
Por suerte hoy logré implementar los cambios que quería, le dediqué varias horas pero valió la pena el esfuerzo, quedó mucho mejor de lo que esperaba, y en el camino aprendí varias cosas nuevas.
¿Por qué es importante? Casi todos los motores de juegos tienen algún sistema de eventos, de alguna u otra forma se te permite conocer el estado de las teclas, del mouse etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como crear grillas de sprites con Gimp</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-01-14-como-crear-grillas-de-sprites-con-gimp/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-01-14-como-crear-grillas-de-sprites-con-gimp/</guid>
      <description>En este artículo veremos cómo crear una grilla de imágenes para colocar en un videojuego.
Usaremos gimp junto a unos complementos que escribí hace varios meses. Y por último, vamos a poner esa grilla en acción usando el motor pilas
Conceptos iniciales Básicamente, una grilla se utiliza en los videojuegos 2D para representar todos los cuadros de una animación:
Por ejemplo, en la imagen anterior tenemos 5 cuadros de animación en la misma imagen (tomado el juego sbfury de losersjuegos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando intérpretes interactivos con python</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2010-07-22-creando-int%C3%A9rpretes-interactivos-con-python/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2010-07-22-creando-int%C3%A9rpretes-interactivos-con-python/</guid>
      <description>Python, al ser un lenguaje dinámico, facilita mucho la creación de intérpretes.
En este artículo veremos algunas herramientas para que podamos crear nuestro propio intérprete de comandos. Algo básico con readline
Readline es una biblioteca muy popular en GNU/Linux, se puede integrar a casi cualquier programa y permite crear auto-completados de comandos, historiales y búsquedas.
Por ejemplo, el interprete de comandos Bash utiliza readline y por lo tanto se puede auto-completar comandos con TAB, recorrer el historial pulsado ARRIBA en el teclado y mas&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cocos y pyglet en modo interactivo</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2010-06-30-cocos-y-pyglet-en-modo-interactivo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2010-06-30-cocos-y-pyglet-en-modo-interactivo/</guid>
      <description>Python tiene una herramienta super interesante para los nuevos programadores: una consola interactiva donde se puede editar, corregir y ejecutar código de manera super sencilla.
Esto resulta de mucha utilidad cuando quieres dar clases sobre programación o simplemente dar una demostración sobre alguna biblioteca.
Introducción Lamentablemente la consola de python no se puede usar en cualquier escenario, por ejemplo si quieres dar una demostración de la biblioteca cocos2d desde la consola interactiva se te pueden presentar algunos problemas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
