<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pilas on Examplelab</title>
    <link>https://www.examplelab.com.ar/tags/pilas/</link>
    <description>Recent content in pilas on Examplelab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.examplelab.com.ar/tags/pilas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Creando tutoriales con amigos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-16-creando-tutoriales-con-amigos/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-07-16-creando-tutoriales-con-amigos/</guid>
      <description>Esta semana grabé unos videotutoriales nuevos de pilas engine junto a unos amigos.
Primero, grabé un video junto a Fede Sawady en donde nos pusimos a hacer un juego de ninjas estilo Pocky and Rocky:
Una cosa interesante de este juego es que nos permitió hablar acerca de ángulos y operaciones trigonométricas directamente en la llamada:
Y aquí creo que surgió algo interesante que no me había pasado en otros videos: Armar el video junto a otra persona da lugar a ideas, preguntas y estrategias que no aparecen cuando grabas el video solo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grabando un nuevo screencast</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-grabando-un-screencast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-28-grabando-un-screencast/</guid>
      <description>Este fin de semana me propuse grabar un screencast sobre conceptos iniciales de programación usando pilas-engine. Hablé de variables, valores, funciones y condicionales, todo dentro del editor de pilas:
 Ver el video en youtube  Tenía muchas ganas de grabar un video así, venía pensando en esta idea hace varios meses, pero nunca daba el primer paso para empezar a grabar.
Hacer el video me llevó casi 11 horas de realización, unas horas del viernes, sábado y domingo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provisorio hasta que haga falta</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-10-provisorio-hasta-que-haga-falta/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-10-provisorio-hasta-que-haga-falta/</guid>
      <description>Hace más de dos años hice una API para que los usuarios de pilas-engine puedan guardar y compartir sus juegos a través de una url pública.
Esto funcionó a la perfección por más de dos años&amp;hellip; pero ayer empezó a dar problemas: El equipo en donde estaba corriendo esta aplicación se quedó sin espacio disponible y cuando me puse a investigar encontré que una de las bases de datos había crecido un montón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resaltando bloques en Pilas</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-24-resaltando-bloques-en-pilas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-24-resaltando-bloques-en-pilas/</guid>
      <description>Pilas permite visualizar el código que se está ejecutando en todo momento.
La aplicación pinta con un color diferente las lineas de código que efectivamente se ejecutaron:
Este resaltado es útil incluso para los que programamos hace tiempo. Porque sin esto te ves obligado a llenar el código de console.log para asegurarte de qué está haciendo el programa.
Sin embargo, cuando empecé a jugar con la idea de añadir bloques a Pilas, noté que el resaltado de código era algo que faltaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Bloques vs Código</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-19-bloques-y-codigo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-19-bloques-y-codigo/</guid>
      <description>Hace unas semanas me propuse hacer un experimento dentro de pilas-engine para permitir que las personas puedan programar usando bloques.
Al principio imaginé que podría hacer dos versiones diferentes de pilas-engine, ya que algunas personas podrían querer programar en código, mientras que otras podrían preferir usar bloques (como en scratch).
Sin embargo noté que las dos cosas pueden funcionar juntas. Los actores podría responder a las órdenes que les damos escribiendo código o encastrando bloques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo un Remix del juego Ceferino</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-25-remix-de-ceferino/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-25-remix-de-ceferino/</guid>
      <description>Don Ceferino Hazaña es uno de los primeros juegos que hicimos con Walter Velazquez allá por el año 2004:
Creo que fue uno de los juegos a los que más tiempo y ganas le dedicamos, yo apenas estaba aprendiendo a programar así que me costó el triple de lo que esperaba al principio. Fue una de las primeras estimaciones &amp;ldquo;fallidas&amp;rdquo; de mi vida, imaginé que el juego completo se podría hacer en &amp;ldquo;un par de semanas&amp;rdquo;, y casi estuvimos un año entero haciéndolo :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Comenzamos Pilas Engine 2!</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-03-04-comenzamos-pilas-engine-2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 21:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2018-03-04-comenzamos-pilas-engine-2/</guid>
      <description>Wooow, ¡Pilas está cerca de cumplir 8 años!, y semejante acontecimiento me hizo tomar valor para encarar un cambio muy grande que veníamos planeando con la comunidad hace tiempo: crear la versión 2 de Pilas Engine.
Desde que el proyecto comenzó el 1 de Agosto de 2010 pudimos transitar todos estos años mejorando y ayudando a un montón de personas a aprender a programar videojuegos. El motor creció, formamos una gran comunidad y aprendimos mucho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo indicadores de actualización</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-03-01-indicadores-de-version/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-03-01-indicadores-de-version/</guid>
      <description>Esta semana pusimos en marcha un indicador de versiones muy simple para las aplicaciones de huayra.
Hicimos algo similar a lo que venía haciendo en pilas-engine, pero de manera mas sencilla:
La idea es muy simple, cada vez que se abre una aplicación, buscamos informar a los usuarios si existe una versión mas reciente en nuestros servidores, y si es así, lo informamos.
¿Cómo se ve en las aplicaciones? Imaginá que el usuario abre una aplicación como huayra-curriculum, si está usando la versión más reciente va a observar algo así:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La renovación de pilas-engine</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-01-21-la-renovacion-de-pilas-engine/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 02:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-01-21-la-renovacion-de-pilas-engine/</guid>
      <description>Estamos muy cerca de lanzar la versión 0.91 de pilas-engine, así que me pareció buena idea compartir en el blog las características más importantes de esta nueva versión y contarte el por qué de estos cambios.
Esta es una versión muy especial, principalmente porque añadimos muchos cambios en la estructura completa del motor.
Por supuesto no hice estos cambios solo. Irving, Quique Porta, Fernando Salamero, Walter Velazquez y el equipo de HuayraLinux hicieron posible esta nueva versión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackatón de Program.AR</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-11-llego-program-ar/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 01:07:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-06-11-llego-program-ar/</guid>
      <description>Este viernes se realizó al hackatón del primer foro regional &amp;lt;program.AR\&amp;gt; en la universidad de Quilmes.
La experiencia estuvo increible:
Al evento asistimos el equipo completo de huayra y muchos amigos de la comunidad educativa: los chicos de educ.ar, sadosky, Jefatura de Gobierno y pyar.
El evento estuvo espectacular, y si bien nos quedamos con ganas de programar un poco mas de tiempo, la ocasión sirvió para conocernos, debatir ideas y divertirnos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Empezó el curso online de pilas!</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-26-empezo-el-curso-online-de-pilas/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 02:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-05-26-empezo-el-curso-online-de-pilas/</guid>
      <description>Esta semana arrancó la clase 3 del curso online de pilas-engine, un tutorial completo de programación, orientado a jóvenes que quieren crear sus propios videojuegos.
El curso está online gracias a educ.ar, que nos capacitó y puso a nuestra disposición un sin-fin de herramientas y apoyo.
¿ Y cómo es ? El curso va dirigido a jóvenes de escuelas secundarias, con ganas de aprender a realizar sus propios videojuegos; programando, diseñando e incluso haciendo sus propios gráficos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro Linux en Temuco, Chile</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-18-encuentro-linux-en-temuco-chile/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 10:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-18-encuentro-linux-en-temuco-chile/</guid>
      <description>Este mes tuve la posibilidad de participar de un evento muy interesante llamado Encuentro Linux, en la ciudad de Temuco:
Es la primera vez que visito Temuco, y de principio a fin estuvo espectacular, la Universidad de la Frontera en donde se realizó el evento es muy linda, está rodeada de jardines y espacios comunes grandes y cómodos:
El evento comenzó el dia jueves, tuve la oportunidad de dar una charla sobre pilas-engine y al dia siguiente otra sobre node-webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana de la juventud en Bariloche</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-03-semana-de-la-juventud-en-bariloche/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 23:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-03-semana-de-la-juventud-en-bariloche/</guid>
      <description>Esta semana tuve la oportunidad de viajar a Bariloche para dar un taller sobre pilas-engine a chicos de escuelas secundarias.
El evento estuvo espectacular, los chicos armaron stands, participaron de talleres de edición de videos con openshot, competencias de fútbol tenis, bailes y mucho más:
Y por si fuera poco, el centro cívico de la ciudad de Bariloche es espectacular, la vista al Lago Nahuel Huapi es increible:
Ojalá pueda visitar nuevamente bariloche con un taller de pilas-engine renovado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilas en pycon 2013 Rosario</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-01-pilas-en-pycon-2013-rosario/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 21:24:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2013-11-01-pilas-en-pycon-2013-rosario/</guid>
      <description>Esta semana publiqué el video de mi charla sobre pilas-engine en el evento PyCon 2013 de la ciudad de Rosario.
Aquí estan las diapositivas:
 y el video:
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rediseñando los eventos de pilas-engine</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-02-29-redisenando-los-eventos-de-pilas-engine/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2012-02-29-redisenando-los-eventos-de-pilas-engine/</guid>
      <description>El sistema de eventos de pilas-engine necesitaba varias mejoras. Desde que lo implementé, siempre tuve la sensación de que se podía simplificar y mejorar notablemente.
Por suerte hoy logré implementar los cambios que quería, le dediqué varias horas pero valió la pena el esfuerzo, quedó mucho mejor de lo que esperaba, y en el camino aprendí varias cosas nuevas.
¿Por qué es importante? Casi todos los motores de juegos tienen algún sistema de eventos, de alguna u otra forma se te permite conocer el estado de las teclas, del mouse etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
