<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>interprete on Examplelab</title>
    <link>https://hugoruscitti.github.io/examplelab/tags/interprete/</link>
    <description>Recent content in interprete on Examplelab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jul 2010 15:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hugoruscitti.github.io/examplelab/tags/interprete/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Creando intérpretes interactivos con python</title>
      <link>https://hugoruscitti.github.io/examplelab/posts/2010-07-22-creando-int%C3%A9rpretes-interactivos-con-python/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugoruscitti.github.io/examplelab/posts/2010-07-22-creando-int%C3%A9rpretes-interactivos-con-python/</guid>
      <description>Python, al ser un lenguaje dinámico, facilita mucho la creación de intérpretes.
En este artículo veremos algunas herramientas para que podamos crear nuestro propio intérprete de comandos. Algo básico con readline
Readline es una biblioteca muy popular en GNU/Linux, se puede integrar a casi cualquier programa y permite crear auto-completados de comandos, historiales y búsquedas.
Por ejemplo, el interprete de comandos Bash utiliza readline y por lo tanto se puede auto-completar comandos con TAB, recorrer el historial pulsado ARRIBA en el teclado y mas&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cocos y pyglet en modo interactivo</title>
      <link>https://hugoruscitti.github.io/examplelab/posts/2010-06-30-cocos-y-pyglet-en-modo-interactivo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugoruscitti.github.io/examplelab/posts/2010-06-30-cocos-y-pyglet-en-modo-interactivo/</guid>
      <description>Python tiene una herramienta super interesante para los nuevos programadores: una consola interactiva donde se puede editar, corregir y ejecutar código de manera super sencilla.
Esto resulta de mucha utilidad cuando quieres dar clases sobre programación o simplemente dar una demostración sobre alguna biblioteca.
Introducción Lamentablemente la consola de python no se puede usar en cualquier escenario, por ejemplo si quieres dar una demostración de la biblioteca cocos2d desde la consola interactiva se te pueden presentar algunos problemas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
