<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Django on Examplelab</title>
    <link>https://www.examplelab.com.ar/tags/django/</link>
    <description>Recent content in Django on Examplelab</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.examplelab.com.ar/tags/django/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo crear migraciones de datos con Django</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-como-crear-migraciones-de-datos-con-django/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-como-crear-migraciones-de-datos-con-django/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: Este artículo lo escribí originalmente en Julio de 2018 y se publicó en otra web.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy corregimos un problema de carga de datos en una de nuestras aplicaciones en&#xA;producción realizadas con Django y nos pareció buena idea mencionar cómo lo&#xA;resolvimos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Django incluye un sistema de migraciones que permite modificar la estructura de&#xA;la base de datos de forma reproducible y consistente. Cada cambio que hacemos&#xA;en los modelos, como agregar o modificar campos, generan migraciones&#xA;automáticas para propagar los cambios sobre la base de datos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emails con Django en modo desarrollo</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-emails-con-django-en-modo-desarrollo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-emails-con-django-en-modo-desarrollo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nota: Este artículo lo escribí originalmente en Abril del 2020 y se publicó en otra web.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es un práctica común configurar e implementar envío de emails desde un sistema&#xA;web. Casi todas las empresas llegan a tener la necesidad de informar a sus&#xA;usuarios sobre eventos del sistema como las notificaciones o recuperación de&#xA;contraseñas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este artículo queremos contarte la forma que encontramos en enjambre-bit&#xA;para implementar esas tareas de forma segura y sencilla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
