<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pycamp on Examplelab</title>
    <link>https://www.examplelab.com.ar/tags/pycamp/</link>
    <description>Recent content in pycamp on Examplelab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.examplelab.com.ar/tags/pycamp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Creando retro-python en el PyCamp</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2024-06-30-creando-retro-python-en-el-pycamp/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2024-06-30-creando-retro-python-en-el-pycamp/</guid>
      <description>El fin de semana pasado participé del PyCamp, un evento de 4 días organizado por amigos de la comunidad de PyAr (Python Argentina):
Volví muy entusiasmado y con mucha felicidad de haber disfrutado cada momento, para mí el PyCamp es un evento único, me deja ilusionado y con muchas ganas de inventar cosas nuevas.
Sobre retro-python Uno de los proyectos en los que trabajamos fue retro-python, una idea que propuse unos días antes de comenzar el evento y que resultó muy bien, ya que pudimos crear la herramienta y publicarla para mostrar al final del evento:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pycamp en Baradero</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-02-28-pycamp-en-baradero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-02-28-pycamp-en-baradero/</guid>
      <description>Hace exactamente un año asistí al pycamp en Baradero, uno de los pycamp que más disfruté. Me encontré con amigos que no veía hace varios años, trabajamos en varios proyectos nuevos y me divertí un montón.
El lugar en donde se hizo el evento me pareció genial, teníamos mucho espacio para trabajar cómodos y naturaleza por todos lados:
La dinámica del pycamp En el pycamp se puede trabajar en los proyectos que uno quiera, ver lo que hacen los demás y sumarse para aportar ideas o aprender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participando del pycamp 2021</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-11-28-pycamp-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-11-28-pycamp-2021/</guid>
      <description>Este año aproveché a tomarme vacaciones y participar del Pycamp que organizó la gente de Pyar en San Rafael, provincia de Mendoza.
El pycamp se hizo en el predio UTN los Reyunos, rodeado de montañas, pajaritos y un paisaje espectacular:
Al lado del predio también había un parador en donde se podía hacer varias actividades, como kayak, remo, tirolesa, y varias cosas más. Yo alquilé el kayak varios días seguidos, lo que me sirvió como terapia para desconectar del trabajo y reflexionar:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
