<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>juegos on Examplelab</title>
    <link>https://www.examplelab.com.ar/tags/juegos/</link>
    <description>Recent content in juegos on Examplelab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.examplelab.com.ar/tags/juegos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mis juegos favoritos 2</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-13-mis-juegos-favoritos-2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-13-mis-juegos-favoritos-2/</guid>
      <description>El mes pasado listé algunos de mis juegos favoritos, pero me faltó mencionar algunos muy buenos, así que hoy agrego otros tres juegos que disfruté y recomiendo jugar.
The Talos Principle El juego te propone una serie de puzzles bastante desafiantes, añadiendo nuevos elementos y mecánicas en cada habitación:
Además, el juego está ambientado es una especie de mundo creado especialmente para nosotros, con elementos modernos como robots, sensores y portales, pero mezclando algunas construcciones antiguas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis juegos favoritos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-09-mis-juegos-favoritos-1/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-09-mis-juegos-favoritos-1/</guid>
      <description>Hay un montón de videojuegos que me gustaría recomendar a otras personas, así que se me ocurrió hacer un listado de los juegos que más me gustaron y publicarlos en el blog.
El listado no tiene ningún orden en particular y está incompleto, estimo que dentro de unos días haré otro post para incluir más juegos.
The Beginner&amp;rsquo;s Guide Este juego entra en un género llamado Walking simulator, una clase de juegos que se disfrutan recorriendo escenas, leyendo textos y disfrutando de narraciones de una voz en off que nos va contando una historia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo un Remix del juego Ceferino</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-25-remix-de-ceferino/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-25-remix-de-ceferino/</guid>
      <description>Don Ceferino Hazaña es uno de los primeros juegos que hicimos con Walter Velazquez allá por el año 2004:
Creo que fue uno de los juegos a los que más tiempo y ganas le dedicamos, yo apenas estaba aprendiendo a programar así que me costó el triple de lo que esperaba al principio. Fue una de las primeras estimaciones &amp;ldquo;fallidas&amp;rdquo; de mi vida, imaginé que el juego completo se podría hacer en &amp;ldquo;un par de semanas&amp;rdquo;, y casi estuvimos un año entero haciéndolo :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volviendo a jugar Doom</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-08-25-doom/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2020-08-25-doom/</guid>
      <description>Volví a jugar al juego Doom después de casi 25 años y la experiencia fue fenomenal.
No solo pude experimentar la nostalgia de volver disfrutar un videojuego que me encantaba de chico, volver a escuchar los mismos sonidos, los gráficos pixelados y recordar niveles; también me volví a encontrar con un gran juego perfectamente diseñado.
¿Qué lo hace un gran juego? ¿Por qué vale la pena volver a jugarlo en 2020?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡ The Zombie Smasher !</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-26-publicamos-the-zombie-smasher/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 19:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-26-publicamos-the-zombie-smasher/</guid>
      <description>Esta semana publicamos un videojuego nuevo para iOS: ¡The Zombie Smasher!
En este post me gustaría hacer una pequeña reseña del juego y cómo lo realizamos:
 ¿De qué se trata? El juego tiene una mecánica muy similar a Dragon Punch, de hecho partimos del mismo código base. Comenzamos mejorando los controladores de efectos sonoros y las músicas, luego agregamos niveles y mucho más:
Lo que aprendimos Unity es fascinante, no sólo para desarrollar el juego en sí, sino su ecosistema completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregando efectos especiales en juegos 2D</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-15-convertir-videos-en-imagenes-con-canal-alpha/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 21:02:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2016-04-15-convertir-videos-en-imagenes-con-canal-alpha/</guid>
      <description>Esta semana estuvimos agregando efectos especiales a uno de nuestros juegos en unity:
Pero a diferencia de lo que hicimos en otros juegos, aquí no usamos partículas sino efectos prediseñados de video, que luego de procesarlos como imágenes se pueden integrar a unity.
¿Por qué? Los efectos de videos tienen una apariencia espectacular, sobretodo cuando de trata de juegos 2d, caricaturescos y divertidos.
Por ejemplo, mirá la galería de efectos que produjo dyomin en videhive, como la la serie toonstool-fx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡ Dragon Punch !</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-11-25-nuestro-juego-nuevo-dragon-punch/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 16:17:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-11-25-nuestro-juego-nuevo-dragon-punch/</guid>
      <description>Hoy quiero mostrarles un juego en el que venimos trabajando hace algunos meses: Dragon Punch, inspirado en la serie animada Dragon Ball.
Gameplay El juego está orientado a usuarios de dispositivos móviles, como celulares y tablets, así que la forma de jugar es haciendo movimientos de desplazamiento sobre la pantalla:
 El objetivo del juego es que el jugador pueda controlar a yamcha para defenderse de los saibamens, dando golpes de puño y patadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡ Publicamos Dracula&#39;s Nightmare !</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-07-12-draculas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 22:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2015-07-12-draculas/</guid>
      <description>Esta semana Wally, BalbiNos y yo, publicamos nuestro primer videojuego para iOS (y pronto android): Dracula&amp;rsquo;s Nightmare en el marco de nuestro emprendimiento independiente 2players :
¿En que consiste? El juego es super sencillo, es un juego de supervivencia donde manejamos un pequeño vampiro que tiene que sobrevivir a todos los objetos que le arrojan los pueblerinos enfurecidos:
 El proceso de desarrollo Para realizar el juego nos pusimos a investigar varias alternativas, probamos con HTML5 junto cocoonjs, V-Play, SpriteKit y Unity.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
