<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reflexión on Examplelab</title>
    <link>https://www.examplelab.com.ar/tags/reflexi%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Reflexión on Examplelab</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.examplelab.com.ar/tags/reflexi%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Simplificando por un motivo accidental</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-11-24-simplificando-por-un-motivo-accidental/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-11-24-simplificando-por-un-motivo-accidental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me propuse publicar una nueva versión de pilas, pero como no&#xA;hacía esto hace tiempo aparecieron problemas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El mecanismo para publicar versiones estaba automatizado,&#xA;con &lt;em&gt;tests&lt;/em&gt;, integración continua, generación automática de&#xA;binarios en circle-ci y publicación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lamentablemente, mucha de la automatización que tenía&#xA;funcionando para hacerme la vida más fácil dejó de&#xA;funcionar: el sistema de CI me&#xA;informó que mis imágenes de docker estaban en desuso, github&#xA;cambió unas llaves por un tema de seguridad así que el&#xA;servidor no pudo actualizar los binarios y los&#xA;&lt;em&gt;tests&lt;/em&gt; dejaron de iniciar (y aún no se por qué).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configurando un media center con Kodi</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-03-03-configurando-media-center-kodi/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-03-03-configurando-media-center-kodi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana terminé de configurar un &lt;em&gt;media center&lt;/em&gt; para ver&#xA;películas y series en la televisión:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.examplelab.com.ar/images/2023/configurando-media-center-kodi/primer-prueba.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy, al ver todo configurado y funcionando quedé muy&#xA;satisfecho así que me gustaría mencionar y enumerar lo que&#xA;aprendí en el camino:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;por-qué&#34;&gt;¿Por qué?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me gustan las películas, pero tengo apenas una o dos&#xA;oportunidades de ver una película completa por semana. Me&#xA;cuesta elegir qué mirar y no quiero descubrir que la&#xA;película es muy mala mientras la estoy mirando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Por qué tomar notas?</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-02-27-por-que-tomar-notas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-02-27-por-que-tomar-notas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;La mente es para tener ideas, y no para guardar cosas&amp;rdquo; es&#xA;una de las frases mas lindas del libro GTD de David Allen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En ese libro, una de las ideas primordiales era que la&#xA;información, tareas y proyectos nos producían &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt; y nos&#xA;agotaban la mente si no teníamos una forma de lidiar con&#xA;todo eso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La mente asocia ideas con emociones, no puede distinguir&#xA;con exactitud qué es urgente, importante o trivial; mezcla&#xA;el trabajo con la vida personal y nos recuerda las cosas en&#xA;los momentos menos oportunos. Todo eso nos agota, produce&#xA;&lt;em&gt;stress&lt;/em&gt; y nos dispersa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El desafío de escribir todos los días</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-02-24-desafio-escribir-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2023-02-24-desafio-escribir-todos-los-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días comenzamos un desafío junto a&#xA;&lt;a href=&#34;https://osiux.com/&#34;&gt;OSiUX&lt;/a&gt; y Nacho:&#xA;Vamos a escribir en nuestros blogs todos los días durante un mes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace un tiempo &lt;a href=&#34;https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-26-un-mes-escribiendo-todos-los-dias/&#34;&gt;hicimos un desafío&#xA;similar&lt;/a&gt; con OSiUX y&#xA;quedamos muy contentos con el resultado. Desafiarse a&#xA;escribir todos los días con amigos te da una energía extra&#xA;para alcanzar la meta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo, me sigue resultando muy difícil.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;por-qué&#34;&gt;¿Por qué?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los tres tenemos blogs pero nos cuesta mucho escribir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dibujar para ser protagonista</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-10-10-dibujar-para-ser-protagonista/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-10-10-dibujar-para-ser-protagonista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La idea más importante de &lt;a href=&#34;https://www.pilas-engine.com.ar&#34;&gt;Pilas&lt;/a&gt; es que los&#xA;chicos deben ser protagonistas de la tecnología en lugar de espectadores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Crear juegos les permite ser protagonistas, ver a la tecnología como una&#xA;herramienta para &amp;ldquo;crear cosas&amp;rdquo; y no solamente divertirse. Le da el control y la posibilidad&#xA;de ser creativos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo, ser protagonistas es una cuestión filosófica en la vida, se trata sobre&#xA;cómo encaramos quienes somos y qué hacemos en todo momento. No hacen falta las computadoras ni&#xA;herramientas sofisticadas. Por ejemplo, &amp;ldquo;dibujar&amp;rdquo; es una actividad que pone a los chicos&#xA;en un rol protagónico y es una de las formas más accesibles de lograrlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El propósito de tu tecnología</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-09-24-el-proposito-de-tu-tecnologia/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-09-24-el-proposito-de-tu-tecnologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las nuevas tecnologías despiertan la ilusión de muchas personas. Aún&#xA;no comprendo exactamente por qué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cuál es el propósito de tanta tecnología?, ¿Qué problema&#xA;resuelven realmente?.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta semana, por ejemplo, Facebook lanzó al mercado un par&#xA;de anteojos con montones de &lt;em&gt;features&lt;/em&gt;: se conectan automáticamente&#xA;a Internet, nos dan servicios e información sobre lo que estamos&#xA;viendo, incorporan una cámara de fotos etc.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Además, casi todas las noticias que me llegaron al respecto hablaban&#xA;de lo mismo: el movimiento de la empresa, el lanzamiento en sí, el&#xA;interés de los consumidores y las &lt;em&gt;espectativas&lt;/em&gt; sobre qué cosas&#xA;se podrán hacer en el futuro con semejante tecnología.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un ajuste mínimo al Dock</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-08-28-un-ajuste-minimo-al-dock/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-08-28-un-ajuste-minimo-al-dock/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo que no escribo en el blog, así que se me&#xA;ocurrió que una forma de retomar el ritmo es explicar&#xA;este pequeño truco.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Resulta que Osx tiene un Dock en donde las aplicaciones&#xA;&amp;ldquo;saltan&amp;rdquo; si hay un mensaje importante para atender. Por&#xA;ejemplo si inicias la descarga de un archivo y el navegador&#xA;quiere saber dónde guardar el archivo el navegador va a&#xA;interrumpirte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mí no me gustan las interrupciones, así que busqué por&#xA;todos lados como desactivar esos íconos saltarines.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Es lindo usar prettier</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-21-es-lindo-usar-prettier/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-21-es-lindo-usar-prettier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://prettier.io/&#34;&gt;Prettier&lt;/a&gt; es una herramienta que ajusta automáticamente&#xA;el estilo de tu código, como ajustar la indentación del código de forma&#xA;consistente, colocar &lt;code&gt;;&lt;/code&gt; en cada línea, separar con un espacio los operadores y&#xA;varias cosas más.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al principio parece algo puramente accesorio, pero con el tiempo se vuelve una&#xA;herramienta con mucho sentido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Usando &lt;a href=&#34;https://prettier.io/&#34;&gt;prettier&lt;/a&gt; se puede delegar a la computadora&#xA;muchas tareas pequeñas de consistencia sin alterar el funcionamiento del&#xA;programa. La computadora no solo hace eso a la perfección, sino que además te&#xA;libera tiempo y energía para que puedas invertirla en otras cosas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ordenando mi colección de fotos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-14-ordenando-mi-coleccion-de-fotos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-14-ordenando-mi-coleccion-de-fotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días me di cuenta que estaba quedándome sin espacio en mi servicio de&#xA;almacenamiento de fotos, pero en lugar de contratar más espacio me puse a evaluar si&#xA;realmente tenía tantas fotos que quisiera conservar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Resultó que tenía demasiadas fotos, muchas repetidas y otras demasiado&#xA;similares. Creo que a muchas personas nos pasa lo mismo, queremos retratar un&#xA;momento y por las dudas sacamos 3 o 4 fotos iguales pensando que luego vamos&#xA;a tomarnos el tiempo de elegir la mejor y borrar las otras.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambiando de teclado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-05-cambiando-de-teclado/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-05-cambiando-de-teclado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos meses decidí comprar un &lt;a href=&#34;https://www.redragonzone.com/collections/keyboard/products/redragon-k530-draconic-60-compact-rgb-wireless-mechanical-keyboard-61-keys-tkl-designed-5-0-bluetooth-gaming-keyboard-with-brown-switches&#34;&gt;teclado&#xA;mecánico&lt;/a&gt;&#xA;por curiosidad, un amigo me comentó mil veces sobre su teclado mecánico y luego&#xA;de ver varios videos de reseñas no me pude resistir a comprar uno para ver de&#xA;qué se trataba.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.examplelab.com.ar/images/2021/cambiando-de-teclado/teclado.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y sí, debo admitir que caí en la moda de los teclados mecánicos de una, no solo&#xA;me acostumbré a sus teclas grandes y ruidosas, sino que también empecé a notar&#xA;que la experiencia de escribir en este tipo de teclados es mucho mejor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recuperando mis viejos posts</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-recuperando-mis-viejos-posts/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-06-03-recuperando-mis-viejos-posts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos meses el blog de la empresa para la que trabajo&#xA;se cayó y tardamos unos días en darnos cuenta y volver a levantarlo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo, me dejó algo preocupado notar que algunos artículos que escribí y&#xA;que me gustaría conservar pueden perderse porque no los tengo a mano.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me gusta la idea de conservar esos artículos en mi dominio, solo así&#xA;sé que los voy a tener como referencia siempre que los necesite y voy a poder&#xA;resguardarlos, hacerles mejoras o borrarlos si ya no me gustan o los veo&#xA;irrelevantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ordenando Música</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-25-ordenando-musica/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-25-ordenando-musica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días di de baja mi suscripción a Spotify Premium.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El servicio de Spotify es bastante bueno, sin embargo, me di cuenta de que&#xA;necesito algo más simple y fácil de gestionar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Empecé a notar que tengo demasiados álbumes en mi perfil de usuario; hay muchas&#xA;canciones sueltas y playlists que crecieron orgánicamente. Algunas cosas me gustan&#xA;mucho, pero otras no tanto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El problema de tener tantas cosas es que aquellas que me gusta muchísimo se&#xA;mezclan con las que simplemente me gustan un poco. Entre tanta variedad es como&#xA;si mi atención se tuviera que dividir entre varias opciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escribiendo un libro</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-11-escribiendo-un-libro/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-11-escribiendo-un-libro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos meses que estoy escribiendo un software para&#xA;crear presupuestos personales, mi intención es crear un&#xA;producto que permita resolver el problema de estrés y&#xA;falta de control que muchas personas tienen con sus&#xA;finanzas personales.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo el software por sí solo no alcanza, creo que&#xA;para resolver el problema de las finanzas personales hay&#xA;que tener en cuenta varios principios y técnicas, volverlo&#xA;una metodología que se pueda sostener en el tiempo y tenga&#xA;sentido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seguimiento de hábitos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-04-seguimiento-de-habitos/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-05-04-seguimiento-de-habitos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos meses leí el libro &lt;a href=&#34;https://jamesclear.com/atomic-habits&#34;&gt;Hábitos&#xA;Atómicos&lt;/a&gt; y desde entonces estoy&#xA;intentando incorporar pequeños hábitos que me gustaría tener de aquí en&#xA;adelante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La premisa del libro de &lt;a href=&#34;https://jamesclear.com/&#34;&gt;James Clear&lt;/a&gt; es bastante sencilla, porque&#xA;nos propone elegir una serie de hábitos pequeños, fáciles de realizar,&#xA;pero que tenemos que mantener y ejercitar de forma consistente todos los días.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo que se intenta hacer con esta premisa es que podamos ir construyendo&#xA;evidencia de que podemos practicar estos hábitos periódicamente y así&#xA;construir una identidad alrededor de ellas. En palabras de &lt;em&gt;James Clear&lt;/em&gt;&#xA;la idea es plantearnos: &amp;ldquo;¿En qué tipo de persona quieres convertirte?&amp;rdquo; y&#xA;a partir de ahí elegir aquellas actividades que haría esa persona para&#xA;construir su identidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre las redes sociales</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-29-sobre-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-29-sobre-las-redes-sociales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días vi un documental llamado &lt;em&gt;El Dilema de las Redes Sociales&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comencé a ver el documental con muchas expectativas, porque trataba&#xA;de un tema que me parece importante, donde había mucho espacio&#xA;para analizar, hacer recomendaciones para mejorar la relación con la tecnología&#xA;y aprender algunos trucos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imaginé que el documental iba en la misma dirección que mis expectativas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo, el documental nos muestra una serie de problemas a tal velocidad&#xA;que se vuelve abrumador. Incluso problemas que tienen soluciones&#xA;simples y son fácilmente abordables parecen imposibles de resolver cuando&#xA;se describen a tal velocidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todo está bien</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-18-todo-esta-bien/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-18-todo-esta-bien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sé que el título del post puede sonar incorrecto en estas épocas de pandemia e&#xA;incertidumbre económica, pero siento que son estos momentos tan adversos los&#xA;que nos hacen valorar muchas cosas que dábamos por sentado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para mí, quejarme es una suerte de desahogo, me acostumbré a hacerlo de tal&#xA;forma que hoy me cuesta cambiarlo. Ahora pienso: ¿cuántas veces me quejé por&#xA;boludeces como hacer fila en un cajero automático?, ¿por esperar en un restaurant&#xA;a que traigan la comida?, ¿y las veces que me quejé porque internet funcionaba lento?.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una cosa a la vez</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-09-una-cosa-a-la-vez/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-09-una-cosa-a-la-vez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En las computadoras es muy fácil abrir varias aplicaciones, tener&#xA;muchas pestañas del navegador abiertas e ir &lt;em&gt;saltando&lt;/em&gt; de una aplicación&#xA;a otra.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo, al menos para mí, es muy tedioso trabajar&#xA;sin mantener el foco en algo específico, puedo estar horas saltando de un tema&#xA;a otro, haciendo varias cosas y aun así sentir que no logré completar nada útil&#xA;al finalizar el día.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Necesito concentrarme en algo específico, dedicarle esfuerzo y terminarlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Devolviendo el control a tu navegador</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-05-devolviendo-el-control-a-tu-navegador/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-04-05-devolviendo-el-control-a-tu-navegador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algo que me gusta mucho de la web es que está diseñada para ser interpretada&#xA;por un navegador:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tomemos como ejemplo alguna de las extensiones para bloquear contenido&#xA;tipo &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/AdBlock&#34;&gt;AdBlock&lt;/a&gt;, ¿acaso no es una&#xA;genialidad poder bloquear&#xA;publicidades usando JavaScript?. ¿Y qué tal poder aumentar el tamaño de los textos pulsando&#xA;&lt;code&gt;CTRL +&lt;/code&gt;?, ¿y ver la actividad de red y bloquear dominios?.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es fácil habituarse a un navegador, dar por sentado que todo lo que hace es algo común, pero lo cierto&#xA;es que casi ningún otro medio nos permite tener tanto control sobre el contenido como hace&#xA;un navegador. Con un navegador podemos inspeccionar y ver cómo están hechas las cosas, incluso modificarlas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Planificar y hacer</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-24-planificar-y-hacer/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-24-planificar-y-hacer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana empecé a leer&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Time-Management-Procrastination-Increase-Productivity-ebook/dp/B07HL9LPP9&#34;&gt;un libro&lt;/a&gt;&#xA;sobre productividad que comienza con una idea muy simple:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El problema de la productividad es que muchas personas tratamos&#xA;de hacer dos cosas al mismo tiempo: Un minuto estamos &amp;ldquo;planificando&amp;rdquo;, luego&#xA;nos ponemos a &amp;ldquo;hacer&amp;rdquo;, en unos instantes volvemos a &amp;ldquo;planificar&amp;rdquo; y así&#xA;continuamos durante todo el día.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creo que es fácil advertir donde está el problema, cambiar de contexto&#xA;durante el transcurso día es muy abrumador. Si mantenemos entrelazados&#xA;estos dos modos de trabajo es difícil advertir cuánta energía nos insume&#xA;trabajar así.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abrazar a Sumo</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-05-abrazar-a-sumo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-05-abrazar-a-sumo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No me da pena reconocer que que miro dibujos animados.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El 90% de todo es mierda&amp;rdquo; como dice la &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Ley_de_Sturgeon&#34;&gt;Revelación de Sturgeon&lt;/a&gt;,&#xA;incluidos los dibujos animados, sin embargo cuando&#xA;miramos de cerca y buscamos ese 10% restante podemos encontrar cosas&#xA;que vale la pena rescatar, historias que pueden transmitirnos sentimientos y&#xA;miradas del mundo que ningún otro medio puede hacer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este es el caso de algunos de los episodios de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Clarence_%28serie_animada%29&#34;&gt;Clarence&lt;/a&gt;, una&#xA;serie de &lt;em&gt;Cartoon Network&lt;/em&gt; que me parece diferente a todas las demás.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Replanteando la Programación Funcional</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-03-replanteando-la-programacion-funcional/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-03-replanteando-la-programacion-funcional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana escuché una &lt;a href=&#34;https://changelog.com/jsparty/163&#34;&gt;entrevista a Eric Normand&lt;/a&gt;&#xA;en donde describía la programación funcional de una manera completamente&#xA;diferente para mí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Resulta que mis nociones de programación funcional vienen de mi paso por la facultad&#xA;de ingeniería, donde descubrí la programación funcional en una materia llamada Paradigmas&#xA;de Programación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En esa materia abordamos la programación funcional desde sus fundamentos, usando&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.haskell.com/&#34;&gt;haskell&lt;/a&gt; y resolviendo ejercicios para familiarizarnos con el enfoque&#xA;del paradigma. Estos ejercicios consistían en cálculos matemáticos, operaciones con listas&#xA;de números, algoritmos recursivos y esas cosas&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recortes y apuntes</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-01-recortes-y-apuntes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-03-01-recortes-y-apuntes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tenemos mucha suerte de vivir en una época en donde existe acceso&#xA;a tantas formas de aprendizaje.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tenemos acceso a videos, blogs, conferencias y podcasts&#xA;de forma prácticamente gratuita, solo necesitas algo&#xA;de tiempo y una conexión a Internet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo, si te pasa lo mismo que a mí, mucho de lo que&#xA;veas se te va a olvidar. Incluso aquellas cosas útiles&#xA;y valiosas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aquí es donde entra en juego la idea de apuntes y recortes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escribiendo en el blog todos los días durante un mes</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-26-un-mes-escribiendo-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-26-un-mes-escribiendo-todos-los-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un mes nos desafiamos con &lt;a href=&#34;https://osiux.com/&#34;&gt;OSiUX&lt;/a&gt; a escribir en&#xA;nuestros blogs durante un mes, y yo gané. Bueno, en realidad, los dos ganamos&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Resulta que hace un mes OSiUX me envió un artículo llamado&#xA;&lt;a href=&#34;https://critter.blog/2021/01/14/prove-you-can-write-regularly-before-you-think-about-the-tools/&#34;&gt;Prove you can write regularly before you think about the tools&lt;/a&gt;&#xA;donde el autor menciona una realidad: mucha personas se preocupan más por encontrar&#xA;la mejor herramienta para crear sus blogs que en escribir regularmente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y tanto OSiUX como yo nos sentimos completamente identificados. Es como&#xA;si ese post estuviera dirigido a nosotros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tomar notas en VIM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-23-tomar-notas-en-vim/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-23-tomar-notas-en-vim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tomar notas está bueno, te da mucha claridad sobre lo que estás haciendo&#xA;día a día y es una buena oportunidad para hacer una pausa, reflexionar y&#xA;tomar alguna que otra decisión.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uso una aplicación llamada &lt;a href=&#34;https://bear.app/&#34;&gt;Bear&lt;/a&gt; para tomar todas&#xA;mis notas, algunas notas se convierten en bocetos de artículos que me&#xA;interesan, resúmenes&#xA;de libros e incluso algunas notas van dedicadas a una especie de diario&#xA;personal que uso para reflexionar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre Bloques vs Código</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-19-bloques-y-codigo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-19-bloques-y-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unas semanas me propuse hacer un experimento dentro de&#xA;&lt;a href=&#34;https://pilas-engine.com.ar/&#34;&gt;pilas-engine&lt;/a&gt; para permitir que las personas&#xA;puedan programar usando bloques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al principio imaginé que podría hacer dos versiones diferentes&#xA;de &lt;a href=&#34;https://pilas-engine.com.ar/&#34;&gt;pilas-engine&lt;/a&gt;, ya que&#xA;algunas personas podrían querer&#xA;programar en código, mientras que otras podrían preferir usar&#xA;bloques (como en &lt;a href=&#34;https://scratch.mit.edu/&#34;&gt;scratch&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo noté que las dos cosas pueden funcionar juntas. Los&#xA;actores podría responder a las órdenes que les damos escribiendo código&#xA;o encastrando bloques.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Controlando el navegador con el teclado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-18-controlando-el-navegador-con-el-teclado/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-18-controlando-el-navegador-con-el-teclado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Usar el teclado para navegar dentro de un editor se volvió un camino&#xA;de ida para mí, a tal punto que empecé a reemplazar el mouse por el teclado&#xA;en todo los lugares que pude, por ejemplo en el navegador:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace unos años vengo utilizando una extensión llamada&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/brookhong/Surfingkeys&#34;&gt;SurfingKeys&lt;/a&gt; que&#xA;está disponible para Brave, Firefox y Chrome.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta extensión hace que usar el navegador se parezca un poquito más&#xA;a utilizar VIM, tiene modos, atajos de teclado y hasta un mini-editor&#xA;de textos para sentirse como en VIM.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Personalizando el teclado</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-17-personalizando-el-teclado/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-17-personalizando-el-teclado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos meses leí &lt;a href=&#34;https://www.examplelab.com.ar/links-files/programmings-dirtiest-little-secret/&#34;&gt;un artículo&lt;/a&gt; que me animó a practicar&#xA;mecanografía todos los días. No solo me dieron ganas de escribir&#xA;más rápido, sino que hizo re-diseñar la forma en la que uso el teclado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y es que con los años fui desarrollando la costumbre de escribir muy&#xA;libremente y hoy estoy tratando de &amp;ldquo;volver a aprender&amp;rdquo; para mejorar varios&#xA;problemas: casi no uso los dedos meñiques, mis manos se desplazan un&#xA;montón mientras escribo porque al no usar los meñiques me cuesta alcanzar algunas teclas, y suelo&#xA;cometer varios errores al escribir. Casi no miro el teclado al escribir, lo que es bueno, pero&#xA;necesito buscar con la mirada algunas teclas que no uso muy seguido como los números o símbolos como | ^ &amp;amp;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La culpa no es del DOM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-16-la-culpa-no-es-del-dom/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-16-la-culpa-no-es-del-dom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Usar un Framework para escribir tu aplicación JavaScript tiene varias&#xA;ventajas, sin embargo, creo que hay que revisar una idea que vi en varias charlas&#xA;técnicas y algún que otro tutorial cuando se intenta justificar el&#xA;uso de un Framework que me parece incorrecta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se suele decir que cambiar &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/javascript/comments/6115ay/why_do_developers_think_the_dom_is_slow/&#34;&gt;el DOM con las APIs nativas del navegador&#xA;es un proceso costoso&lt;/a&gt;&#xA;(computacionalmente hablando) y que por ese motivo conviene usar virtualDom o una abstracción similar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introducción a presupuestos</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-12-introduccion-a-presupuestos/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-12-introduccion-a-presupuestos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La plata se puede volver un tema de estrés y mucha incertidumbre, incluso si&#xA;tenes el privilegio de contar con un trabajo que te permite llegar a fin de mes&#xA;sin sobresaltos. Cuanto más ganas, más gastas, nos pasa a todos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El estrés está en cada momento en que me pregunto: ¿podré&#xA;afrontar este gasto?, ¿estaré hipotecando mi futuro si&#xA;hago este pago en cuotas?, ¿será que voy a poder tomarme&#xA;vacaciones?, ¿tengo reservas ante una eventualidad?.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abandonar libros está bien</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-10-abandonar-libros-esta-bien/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-10-abandonar-libros-esta-bien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leer libros es algo que parece natural y que nadie nos&#xA;tiene que decir cómo hacerlo. Sin embargo, creo que&#xA;durante muchos años estuve leyendo con algunas ideas&#xA;incorrectas sobre la lectura en general.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alguna de las ideas que tenía en mente sobre la lectura&#xA;creo que las aprendí en la escuela, pero nunca reflexioné&#xA;sobre ellas como para darme cuenta que no funcionan bien&#xA;en mi vida.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una de esas ideas era que los libros había que&#xA;leerlos completos; comenzar por el principio, leerlos en&#xA;orden y llegar a la conclusión para dar el libro por finalizado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Y si programamos en castellano?</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-05-programar-en-castellano/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-05-programar-en-castellano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tomar decisiones todo el día demanda mucha energía, incluso&#xA;cosas simples como: qué vas a almorzar, o qué nombre le vas&#xA;a poner a esa función en el código.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada pequeña decisión te consume un poco de tiempo y energía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por eso creo que vamos desarrollando la tendencia a responder en modo&#xA;automático, como si nos dijéramos a nosotros mismos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto se hace así, siempre lo hicimos así, ni nos preguntemos por qué&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mejorar 1% cada día</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-04-mejorar-1-por-ciento/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-04-mejorar-1-por-ciento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siempre que termino de trabajar me pongo a pensar&#xA;si el día me sirvió o no. Me gusta sentir&#xA;que aprendí algo nuevo, que pude resolver un problema&#xA;o simplemente saber que no estuve perdiendo el tiempo frente&#xA;a la computadora.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo hay días donde es difícil hacer esa lectura, ya&#xA;sea porque me quedó una tarea muy aburrida por hacer o porque&#xA;algún detalle me hizo retroceder y pelear con la herramienta&#xA;en lugar de avanzar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El regocijo de usar VIM</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-03-el-regocijo-de-usar-vim/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-03-el-regocijo-de-usar-vim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;VIM es un editor de texto muy particular, para empezar: está&#xA;ligeramente orientado a facilitar operaciones como navegar y editar&#xA;texto en lugar de ser un editor principalmente para escribir. Esto&#xA;hace que toda la experiencia de usar la herramienta esté mediada&#xA;por este enfoque inicial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por ejemplo, cuando ingresas en VIM, el editor espera que ingreses&#xA;comandos pulsando teclas, en lugar de trasladar esas teclas en caracteres&#xA;y colocarlas en el archivo de texto como hacen la mayoría de los&#xA;editores de texto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de ser intencional</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-02-acerca-de-ser-intencional/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-02-02-acerca-de-ser-intencional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algo valioso de tener la oportunidad de leer libros e indagar en&#xA;las ideas de otras personas es poder encontrarse con palabras que&#xA;describen exactamente lo que que antes era invisible.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este es el caso de la palabra &amp;ldquo;intención&amp;rdquo; para mí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al principio del año pasado pude leer el libro&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.calnewport.com/books/digital-minimalism/&#34;&gt;Digital Minimalism&lt;/a&gt;&#xA;en donde&#xA;se menciona este concepto de &amp;ldquo;intención&amp;rdquo; como uno de los pilares a la hora de&#xA;pensar en Internet como una herramienta a nuestro servicio y todo lo&#xA;que trae aparejado para nuestra dieta de información.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coleccionado artículos web</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-29-coleccionando-articulos/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-29-coleccionando-articulos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos meses vi un artículo llamado &lt;a href=&#34;https://jeffhuang.com/designed_to_last/&#34;&gt;This Page is Designed to Last&lt;/a&gt;&#xA;que me hizo pensar en lo efímera que es la web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El artículo describe cómo va cambiando la web con los años: y como los&#xA;artículos, foros, tutoriales y recursos dejan de existir de un día para otro.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y esto no es algo que solo afecta a quienes publican contenido en la web, también afecta&#xA;a quienes leemos, aprendemos y queremos compartir lo que nos gusta de la web con otras&#xA;personas:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Falacias, falacias por todos lados</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-27-falacias/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2021-01-27-falacias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No soy bueno argumentando, de hecho, en muchas discusiones&#xA;me siento frustrado al sentir que no puedo dar a entender mi punto&#xA;de vista &amp;hellip; Y alguna vez, incluso sin darme cuenta, me han hecho notar&#xA;que malinterpreté argumentos de otras personas y caí en alguna de las&#xA;falacias más conocidas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy recordé una de esas conversaciones, una especie de discusión sobre&#xA;tests y calidad de software que terminaron en nada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interrumpiendo al programador</title>
      <link>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-02-28-interrumpiendo-al-programador/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 22:56:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.examplelab.com.ar/posts/2014-02-28-interrumpiendo-al-programador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta simple caricatura explica el impacto de las interrupciones en la cabeza de&#xA;un programador:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.examplelab.com.ar/images/2014/Feb/3uyRWGJ.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
